# baseURI: http://otl.noord-holland.nl/def/era/objecttype/
# imports: https://w3id.org/def/basicsemantics-owl
# imports: https://w3id.org/def/basicsemantics-owl#
# prefix: era

@prefix era: <http://otl.noord-holland.nl/def/era/objecttype/> .
@prefix nta8035: <https://w3id.org/def/basicsemantics-owl#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

era:
  a owl:Ontology ;
  owl:imports <https://w3id.org/def/basicsemantics-owl> ;
  owl:imports nta8035: ;
.
era:ERA-OT-0001
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "(elektro-) motor"@nl-nl ;
  skos:definition "Een machine die elektrische energie omzet in mechanische energie waarmee een werktuig kan worden aangedreven. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0034 ;
.
era:ERA-OT-0002
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aardnok"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geleidend element, geplaatst in de uiteinden van het systeem, die stroom naar de aarde geleiden. (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0003
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Actuator"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Onderdeel van de hydraulische installatie dat de energie van het drukmedium transformeert in mechanische energie. (brondocument)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0004
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Appendage | Hydraulische Installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een klein toestel dat dient ter completering van de hydraulische installatie. (woorden.org)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0005
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Besturingssysteem"@nl-nl ;
  skos:definition "Een programma (meestal een geheel van samenwerkende programma's) dat na het opstarten van een computer in het geheugen geladen wordt en de hardware aanstuurt. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0057 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0107 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0402 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0408 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0423 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0455 ;
.
era:ERA-OT-0006
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bewegingswerk"@nl-nl ;
  skos:definition "Een bewegingswerk is een verzameling van werktuigbouwkundige en elektrische componenten die samen voor de aandrijving (beweging) van een massa kunnen zorgen. (mappingtool)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0039 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0058 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0059 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0069 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0474 ;
.
era:ERA-OT-0007
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Brug"@nl-nl ;
  skos:definition "Een overspanning over een rivier of kanaal. (wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0130 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0261 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0340 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0424 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0425 ;
.
era:ERA-OT-0008
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Cilinder"@nl-nl ;
  skos:definition "Onderdeel in de motor waar het vermogen wordt opgewekt. De op- en neerwaartse beweging van de piston en de verbranding van de benzine-lucht mengeling gebeurt in de cilinder. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0009 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0010 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0011 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0012 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0043 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0122 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0149 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0218 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0403 ;
.
era:ERA-OT-0009
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Cilinderbodem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Deksel die de cilinder aan de onderzijde afsluit. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0010
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Cilinderdeksel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Deksel die de cilinder aan de bovenzijde afsluit. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0011
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Cilinderlager"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een cilinderlager is een rollend lager waarbij de wrijving wordt verminderd door het gebruik van cilinders als rollichamen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0012
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "cilindermantel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het gekromde vlak van de cilinder (Wiskunde.net)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0013
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geheel dat herleidbaar (omkeerbaar) uit twee of meer delen is samengevoegd. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0014
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIP"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Dynamisch Route-informatiepaneel waarmee route-informatie kan worden gegeven aan de weggebruiker. (betekenis-definitie)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0015
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIP - communicatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De communicatie tussen hard- en software in de Verkeerscentrale Provincie Noord-Holland (Brondocument)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0016
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIP - VCPNH"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Dynamisch Route Informatie Paneel van de Verkeer Centra Provincie Noord Holland. (Brondocument)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0017
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Elektrotechnische installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een elektrische installatie is het bij elkaar horende geheel van elektrische apparaten, aansluitingen en verbindingen, die zich kunnen bevinden in gebouwen, voertuigen, schepen, vliegtuigen, etc. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0071 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0082 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0083 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0131 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0187 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0189 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0195 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0197 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0296 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0297 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0368 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0444 ;
.
era:ERA-OT-0018
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Filter"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Voorwerp van materiaal dat kleine deeltjes, vloeistof of gassen doorlaat maar grotere deeltjes tegenhoudt. (Woorden.org)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0019
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Flens"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een flens is een platte ring aan het uiteinde van een buis die dient als verbinding of afsluiting. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0020
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Frame | Elektrotechnische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0021
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geleideband | Elektrotechnische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0022
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0003 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0004 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0008 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0018 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0019 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0023 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0026 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0030 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0031 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0032 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0033 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0041 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0045 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0046 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0047 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0050 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0051 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0052 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0053 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0054 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0055 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0063 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0073 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0213 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0293 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0315 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0381 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0435 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0522 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0550 ;
.
era:ERA-OT-0023
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hydromotor"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een hydromotor noemt men een omzetter van hydraulische energie naar mechanische energie. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0024
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersmaatregel bestaande uit een strook met ribbels op de weg. De ribbels kunnen een verkeersremmende functie hebben of dienen als waarschuwing voor automobilisten (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0025
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Hydraulische Installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (wiktionary)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0298 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0299 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0300 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0301 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0302 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0303 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0304 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0305 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0306 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0307 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0308 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0309 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0310 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0311 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0312 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0313 ;
.
era:ERA-OT-0026
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kleppenblok"@nl-nl ;
  skos:definition "Een eenheid van, op een blok samengebouwde, stuur- en regelapparatuur en dergelijke. (Brondocument)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0025 ;
.
era:ERA-OT-0027
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lantaarnstuk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Verbindingsstuk tussen de elektromotor of verbrandingsmotor met een hydraulische pomp. (Findynamica)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0028
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Leiding | leidingwerk"@nl-nl ;
  skos:definition "Buis of samenstel van buizen waardoor een stof (vast, vloeibaar of gas) verpompt wordt of stroomt. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0220 ;
.
era:ERA-OT-0029
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Leidingbevestiging | Hydraulische Installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een samenstelling van objecten waarmee gezamenlijk een leiding aan bijvoorbeeld een muur bevestigd kan worden."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0112 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0337 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0549 ;
.
era:ERA-OT-0030
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Leidingwerk | Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een samenstelling van objecten waardoor een stof (vast, vloeibaar of gas) verpompt wordt of stroomt. (Encyclo: leiding)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0028 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0029 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0036 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0211 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0318 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0457 ;
.
era:ERA-OT-0031
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lekbak"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Is een bak die bedoeld is om vloeistof op te vangen die ergens uit kan lekken. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0032
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Luchtdroger"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Apparaat dat de lucht droogt door het wegnemen van watermoleculen. Dit om roestvorming in drukvaten te voorkomen (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0033
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Luchtfilters"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een filter dat ervoor zorgt dat aangezogen lucht wordt gezuiverd van ongewenste stoffen (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0034
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Magneetspoel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een spoel is een elektrische component bestaande uit geleidende wikkelingen, meestal van koperdraad, op een spoelvorm (meestal van kunststof) waarin zich al dan niet een magnetiseerbare (weekijzeren) kern bevindt, die wel of niet beweegbaar is. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0035
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Meetinstrument"@nl-nl ;
  skos:definition "Gereedschap om een natuurkundige grootheid mee te meten. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0354 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0363 ;
.
era:ERA-OT-0036
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Meetkoppeling | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Gemakkelijk losneembare verbinding in een leiding. (NEN 1014)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0037
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Monsternamepunt | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0038
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Motorreductor"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0039
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Nood-service aandrijving"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0040
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Observatiecamera"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een vaste camera langs het hoofdwegennet gebruik voor verkeersobservatie. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0041
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Olie | Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een fossiele brandstof (vloeibaar), ook wel aardolie genoemd; in een ver verleden uit plantenresten gevormd. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0042
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ondersteuningsconstructie | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0043
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oog/gaffelconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een werktuig waarin de trekrichting van een touw wordt veranderd, en waarmee al dan niet door middel van touw, gehangen/gespannen kunnen worden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0044
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Overgangskast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0045
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "pakkingbus"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Busvormige constructie waarmee assen afgedicht worden. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0046
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "persfilter"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0047
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Persleiding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Leiding waar onder druk afvalwater doorheen gepompt wordt. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0048
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompaggregaat"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Samenstel van aandrijving door een aggregaat en een pompinstallatie. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0049
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Railverkeersbrug"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een brug voor trein. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0050
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Reservoir | Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een plaats waar water of een andere vloeistof bewaard kan worden. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0051
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Retourfilters"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een op een tank gemonteerd filter dat olie filtert voordat het in een tank stroomt. (Robucon)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0052
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "retourleiding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Leiding waardoor gassen en vloeistoffen weer naar de bron geleid worden. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0053
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Retouroliefilter"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0054
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Slang"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Buigzame buis van soepel materiaal waar een vloeistof of gas doorheen vloeit. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0055
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Slangaansluiting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Verloopstuk aan het einde van een slang om een slang te verbinden met leidingwerk of werktuigen"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0056
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Staal"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een legering bestaand uit ijzer en koolstof. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0057
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Stuurkaarten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0058
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Tandflank"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De zijkant van een tand van een tandwiel. (vaktaal)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0059
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Tandvoet"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0060
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "veiligheidsblok"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0061
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeerslantaarn"@nl-nl ;
  skos:definition "Een draagconstructie die één of meer verkeerslichten bevat. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0074 ;
.
era:ERA-OT-0062
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voedingskabel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Electrische draad die een stroombron met een apparaat verbindt. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0063
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Zuiger"@nl-nl ;
  skos:definition "Een zuiger is een onderdeel van een zuigermachine, dat in een cilinder heen en weer kan bewegen. Door de beweging wordt een vloeistof of gas verplaatst (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0064 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0065 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0066 ;
.
era:ERA-OT-0064
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Zuigerstang"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een zuigerstang of drijfstang is het onderdeel van een verbrandingsmotor dat de zuiger met de krukas verbindt. Via de drijfstang wordt de op- en neergaande beweging van de zuiger omgezet in een draaiende beweging. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0065
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Zuigerstangbedekking"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0066
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Zuigleiding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Leiding waardoor vloeistof naar de pomp gezogen wordt. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0067
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "(H)OV netwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Verzameling van objecten en trajecten gerelateerd aan openbaar vervoer (over verschillende beheerders heen)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0068
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "(Kelder)pompinstallatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een installatie, gelocaliseerd in een kelder, voor het verplaatsen van vloeistoffen (Istec)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0404 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0407 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0491 ;
.
era:ERA-OT-0069
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aandrijving"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een systeem dat ervoor zorgt dat een machine of een machineonderdeel zich voortbeweegt. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0070
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aansluitklem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een apparaat om elektrische leidingen met elkaar te verbinden. (ensie)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0071
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aardings- bliksem- en potentiaalvereffeningsinstallatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0072
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Abri"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kleine, niet afgesloten wachtruimte die beschutting biedt tegen de weerselementen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0073
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Accumulator | Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Is een opslagmedium voor energie. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0056 ;
.
era:ERA-OT-0074
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Achtergrondschild"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verticaal metalen vlak, bevestigd rondom twee- of driekleurige verkeerslichten. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0075
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Actieve markering (LED) (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een wegmarkering die zelf licht uitstraalt en dus geen invallend licht van het verkeer nodig heeft om gezien te worden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0076
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Afmeervoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Iedere constructie waar aan een schip deugdelijk en vrij wel onbeweeglijk vastgemaakt kan worden. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0077
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Afsluitboom"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een slagboom of afsluitboom is een afsluitingsmechanisme dat dient om controle uit te kunnen oefenen over het gebruik van een doorgang of een toegang (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0078
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Afsluitboomkast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kast tbv een afsluitingsmechanisme dat dient om controle uit te kunnen oefenen over het gebruik van en doorgang of een toegang. (wiki: slagboom)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0079
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Afvalbak"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een bak of container waarin afval en alles wat men niet mer nodig heeft, wordt verzameld voor mensen die onderweg zijn. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0080
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aggregaat | Elektrotechnische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een door een verbrandingsmotor aangedreven generator voor het opwekken van elektriciteit. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0081
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Akoestische signaalgever"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een signaalgever zoals een zoemer, elektronische sounder, luchthoorn of sirene welke door middel van geluidssignalen een waarschuwingssignaal geeft. (Inrato)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0082
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Apparatenkast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0083
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Apparatenkast KW"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0084
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Armatuursnoer (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Snoer dat de verbinding tot stand brengt tussen de aansluitkast in de lichtmast en EVSA / driver van het verlichtingsarmatuur."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0085
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding generiek"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0537 ;
  skos:definition "Bovenbouw uitgevoerd in asfalt."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0538 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0541 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0564 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0565 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0566 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0567 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0568 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0569 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0617 ;
.
era:ERA-OT-0086
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Basculebrug"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0114 ;
  skos:definition "Een brugtype waarbij het brugdek tot 90 graden omhoog komt en een contragewicht onder de brug meedraait en vaak niet zichtbaar is. (wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0259 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0261 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0424 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0425 ;
.
era:ERA-OT-0087
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Berm bebakening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0089 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0088
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Markering en bebording turborotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0589 ;
  skos:definition "Markering en bebording op de turborotonde en langs alle wegen en paden binnen de systeemgrens."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0089
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bebording"@nl-nl ;
  skos:definition "Verkeersborden, bewegwijzering en straatnaamborden."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0103 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0251 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0600 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0604 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0605 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0612 ;
.
era:ERA-OT-0090
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bediening"@nl-nl ;
  skos:definition "Een object waarmee invloed kan worden uitgeoefend op een systeem. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0092 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0093 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0249 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0253 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0346 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0365 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0367 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0449 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0450 ;
.
era:ERA-OT-0091
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bedieningselementen"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0091 ;
.
era:ERA-OT-0092
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bedieningshuis"@nl-nl ;
  skos:definition "Een kleinshalig gebouw waarvanuit een of meerdere bruggen dan wel sluizen bediend worden. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0094 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0177 ;
.
era:ERA-OT-0093
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bedieningslessenaar"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0094
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bedieningsruimte"@nl-nl ;
  skos:definition "Ruimte van waaruit een (deel-)installatie kan worden bediend. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0478 ;
.
era:ERA-OT-0095
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bedrading"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het geheel van (elektrische) leidingdraden. (wikiwoordenboek)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0096
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Beheer - Centraal beheerssysteem PNH"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Centrale beheerssysteem van de provincie Noord-Holland. (Brondocument)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0097
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Belijning is de formele vertaling van alignement (een geheel van rijlijnen, bochten en bogen in wegen en spoorwegen). (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0098
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Beplanting langs Wegen, Vaarwegen en Terreinen"@nl-nl ;
  skos:definition "Natuurlijk bestaande of aangeplante vegetatie langs wegen, vaarwegen en terreinen. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0101 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0371 ;
.
era:ERA-OT-0099
  a owl:Class ;
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Berm - HOV Baan"@nl-nl ;
  skos:definition "Een aan weerszijden van de HOV rijba(a)n(en) gelegen gedeelte van de kruin van de weg. (wegenwiki) => voorstel: laten vallen onder wegen"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0100
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Halfverharding is doorlatende verharding die bestaat uit een wegdek met een zeer hoge doorlatendheid. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0101
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bermbeplanting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0102
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0103
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Reflectoren"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0087 ;
  skos:definition "Reflectoren langs SW, GOW, uitgevoerd als paaltje of bevestigd aan geleiderails."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0104
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bermsloot/greppel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een sloot die primair functioneert als afwatering van de weg. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0105
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Besturing (DBS) Vaarwegen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0106
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Besturing (DBS) Weg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0107
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Besturingskast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een stalen, aluminium of roestvast stalen kast waarin zich elektrische en/of elektronische componenten bevinden. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0108
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Besturingskast (matrixpaneel) Vaarwegen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0109
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Besturingskast (matrixpaneel) Weg"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0172 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0286 ;
.
era:ERA-OT-0110
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Betonning"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een systeem van boeien en bakens, waarmee in een vaarwater ondiepten of de aanwezigheid van gevaarlijke objecten worden aangegeven. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0111
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Betonverharding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0537 ;
  skos:definition "Bovenbouw uitgevoerd in beton."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0112
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bevestigingsmiddel | Leidingbevestiging"@nl-nl ;
  skos:definition "Middel waarmee losse delen aan elkaar worden vastgemaakt of samengehouden. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0124 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0326 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0360 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0453 ;
.
era:ERA-OT-0113
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Beweegbaar Kunstwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0328 ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0035 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0090 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0114 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0136 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0150 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0191 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0221 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0248 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0281 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0295 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0361 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0364 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0446 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0452 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0458 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0459 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0466 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0503 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0545 ;
.
era:ERA-OT-0114
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Beweegbare brug"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0113 ;
  skos:definition "Een brug die open kan voor de scheepsvaart (Wegenwiki)."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0076 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0386 ;
.
era:ERA-OT-0115
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bewegwijzering"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0089 ;
  skos:definition "Het geheel van visuele hulpmiddelen dat op, langs of boven de weg is aangebracht om de weggebruiker in staat te stellen zijn route te bepalen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0116
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "De fysieke voorziening langs de weg die het mogelijk maakt om te bewegwijzeren (Wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0117
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "De fysieke voorziening langs de weg die het mogelijk maakt om te bewegwijzeren (Wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0118
  a owl:Class ;
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bewegwijzeringsmast"@nl-nl ;
  skos:definition "Mast bestemd voor het dragen van bewegwijzering. (Tenderned)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0119
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "OVL aan Bewegwijzeringsmast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Mast bestemd voor het dragen van bewegwijzeringsvlag(gen), waarbij ruimte wordt geboden voor het aanbrengen van een verlichtingsarmatuur en een verkeersbord."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0120
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bewegwijzeringsmast met OVL en Verkeerslichten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Mast bestemd voor het dragen van een bewegwijzeringsvlag, ruimte bieden voor het aanbrengen van een verlichtingsarmatuur, een verkeerslantaarn / drielichter en een verkeersbord."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0121
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Binnenverlichting"@nl-nl ;
  skos:definition "Een installatie of systeem dat licht laat vallen in een ruimte. (wiki: verlichting)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0369 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0544 ;
.
era:ERA-OT-0122
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bodemoog | Cilinder"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0123
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bodemoog | Elektrotechnische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een oogvormig machine-onderdeel, gefixeerd op een vlak oppervlak, waar een as in draait (wiki: lager)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0124
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bout | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een bout is een ronde staaf van metaal of ander materiaal waarop schroefdraad is aangebracht en die voorzien is van een kop. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0125
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bouwdeel (NEN 2767-4) Beweegbaar Kunstwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0126
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bouwdeel (NEN 2767-4) Geluidswerende constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie die geluidshinder ten gevolge van wegverkeer vermindert. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0127
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bouwdeel (NEN 2767-4) Oever"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0128
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bouwdeel (NEN 2767-4) Schutsluis"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kunstwerk dat het mogelijk maakt om schepen van het ene naar het andere waterpeil te brengen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0129
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bouwdeel (NEN 2767-4) Vast Kunstwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0130
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Brugdek"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het deel van de brug waar het verkeer overheen gaat (Wiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0131
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Buitenopstellingskast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een elektriciteitskast die in de buitenlucht is opgesteld. (GWSW)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0132
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bushalte"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0493 ;
  skos:definition "Een plek waar een bus stopt en mensen in en uit de bus kunnen stappen. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0072 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0079 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0170 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0245 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0387 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0398 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0441 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0442 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0624 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0769 ;
.
era:ERA-OT-0133
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bypass enkelstrookrotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition """Kortsluitweg tussen radiaal aansluitende wegen op de enkelstrookrotonde, binnen de systeemgrens. 
Een bypass wordt toegepast om de capaciteit van de rotonde te vergroten."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0134
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Camera | VRI"@nl-nl ;
  skos:definition "Camera geplaatst aan een VRI voor verkeersobservatie en verkeersmanagement. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0040 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0495 ;
.
era:ERA-OT-0135
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Camera Vaarweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0136
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV"@nl-nl ;
  skos:definition "Closed-circuit television (CCTV) is een benaming voor een beeldverbinding over een gesloten circuit of netwerk of anders gezegd, televisie over een gesloten verbinding. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0138 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0143 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0145 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0146 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0148 ;
.
era:ERA-OT-0137
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Bedieningspaneel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Closed-circuit television: een plaat waarop mogelijk schakelaar, druk- of draaiknoppen, lampen, meters, displays en soms monitoren op gemonteerd zijn ter bediening en uitlezing. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0138
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Beeldscherm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een apparaat dat bewegende beelden kan tonen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0139
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Camera | Bewegingsmeganisme"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0140
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Camera | IP"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een Internet Protocol camera die via een computer netwerk en het internet data kan verzenden en ontvangen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0141
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Cameramast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een langwerpig stuk materiaal dat in de grond staan en een camera draagt. (Wiki: paal)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0142
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Master PLC"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Closed-circuit television: De Master PLC is de Programmable Logic Controller die informatievragen uitzet en daarmee de slave PLC's aanstuurt. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0143
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Opname apparatuur"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Apparatuur voor het vastleggen van geluid of beeld. (woorden.org)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0144
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Slave PLC"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Closed-circuit television: De slave PLC is de Programmable Logic Controller die reageert op de informatievraag van de master PLC. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0145
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Transmissie systeem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0146
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Videoschakeling"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een elektronische synchrone opname van bewegend beeld en geluid waarmee diverse functies kunnen worden uitgevoerd. (Wiki: video + schakeling)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0147
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV | Windmeter"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Closed-circuit television: een instrument om de windsnelheid te meten. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0148
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "CCTV |Camera"@nl-nl ;
  skos:definition "Een apparaat dat een invallend lichtsignaal omzet naar een chemische blauwdruk of een elektronisch signaal tbv de CCTV. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0139 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0140 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0141 ;
.
era:ERA-OT-0149
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Cilinderblok"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Tot één blok verenigde cilinders. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0150
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Codering"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een code voor het identificeren van elementen en objecten of van hun eigenschappen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0151
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Communicatie | Marifoon"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een maritieme telefoon is een zendontvanger bedoeld voor gebruik in de maritieme communicatie en in het nautische berichtenverkeer over korte afstand. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0152
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Communicatie- en netwerkapparatuur"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Apparatuur nodig om een communicatie netwerk te bouwen (Wiki: netwerkapparatuur)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0153
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Conserveringssysteem"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0154 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0490 ;
.
era:ERA-OT-0154
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Conserveringssysteem | Kunstwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0155
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Berm"@nl-nl ;
  skos:definition "Berm: Het horizontaal of nagenoeg horizontaal niet verharde deel van een weg voornamelijk bestaande uit grond en begroeid met grasachtige planten."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0464 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0575 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0590 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0592 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0603 ;
.
era:ERA-OT-0156
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Damwand"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een grond- en/of waterkerende constructie, die bestaat uit een verticaal in de grond geplaatste wand. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0157
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0236 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0505 ;
.
era:ERA-OT-0158
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "De bovenste laag asfalt op een weg waar het verkeer overheen rijdt. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0159
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "De bovenste laag asfalt op een weg waar het busverkeer overheen rijdt. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0160
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "De bovenste laag asfalt op een weg waar het fietsverkeer overheen rijdt. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0161
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Detectieconfiguratie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0162
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Detectielus"@nl-nl ;
  skos:definition "Een inductielus, geplaatst in gefreesde sleuven in het wegdek, in staat om een verkeer te detecteren. (Wegenwiki, tellus/lusdetector)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0161 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0163 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0166 ;
.
era:ERA-OT-0163
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Detectielus Langzaam verkeer"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een inductielus, geplaatst in gefreesde sleuven in het wegdek, in staat om een langzaam verkeer te detecteren (Wegenwiki, tellus/lusdetector)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0164
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Detectielus Verkeersteller"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een inductielus van koperdraad verzonken in het wegdek waarmee met behulp van elektronica een voertuig kan worden waargenomen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0165
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Detectiesysteem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0166
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Detector"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een systeem dat de aanwezigheid of passage van een voertuig meet. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0167
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Doorsteek dubbelbaansweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Doorsteek bij wegen met gescheiden rijstroken (RSW, GOW) door de middenberm ten behoeve van onderhoudswerkzaamheden en calamiteiten."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0168
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Draagconstructie (matrixpaneel) Vaarwegen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een draagconstructie, voor een matrixpaneel voor vaarwegen, is een samenstel die de belasting van een bouwwerk afvoert naar de fundering. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0169
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Draagconstructie (matrixpaneel) Weg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een draagconstructie, voor een matrixpaneel op de weg, is een samenstel die de belasting van een bouwwerk afvoert naar de fundering. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0170
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Draagconstructie DRIS"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een draagconstructie, voor een DRIS, is een samenstel die de belasting van een bouwwerk afvoert naar de fundering. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0171
  a owl:Class ;
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Drempel"@nl-nl ;
  skos:definition "Kunstmatige verhoging van het wegdek, primair bedoeld om de snelheid van (met name) het autoverkeer te beperken."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0172
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIP - kast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0173
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIP - mast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0174
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIS-paneel"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0246 ;
.
era:ERA-OT-0175
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Drukknop | VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een terugverende schakelaar die een verbinding maakt of verbreekt als hij ingedrukt wordt. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0176
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Duiker"@nl-nl ;
  skos:definition "Buis die twee waterlopen verbindt, onder een weglichaam of in een dammetje in een parallele watergang."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0720 ;
.
era:ERA-OT-0177
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "duo werkplek"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een een meubel dat gelijktijdig door twee personen gebruikt kan worden om aan te werken. (encyclo: bureau)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0178
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Dynamisch Route Informatiesysteem Weg"@nl-nl ;
  skos:definition "Een elektronisch systeem naast of boven de weg waarop informatie wordt gepresenteerd aan de weggebruikers, het meest gebruikelijke om hen te helpen de meest optimale route naar de bestemming te kiezen. (wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0014 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0015 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0016 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0106 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0109 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0169 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0173 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0416 ;
.
era:ERA-OT-0179
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecoduct"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Brug waarop vegetatie groeit en waarover diersoorten ongehinderd heen en weer kunnen migreren tussen de deelgebieden. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0180
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecologisch netwerk"@nl-nl ;
  skos:definition "Ruimtelijke samenhang van gebieden waartussen uitwisseling van populaties plaatsvindt. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0098 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0181 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0182 ;
.
era:ERA-OT-0181
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecologische verbindingen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verbinding tussen natuurgebieden die deel uitmaken van het ecologisch netwerk. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0179 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0183 ;
.
era:ERA-OT-0182
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecologische verbindingszone"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verbinding tussen natuurgebieden die deel uitmaken van de ecologische hoofdstructuur. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0184 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0201 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0244 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0362 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0527 ;
.
era:ERA-OT-0183
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecopassages"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kunstwerk waar wilde dieren een drukke verkeersweg kunnen kruisen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0184
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecotopen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het kleinste, ecologisch nog onderscheidbare gebied in een ecologisch classificatiesysteem van landschappen. Het vertegenwoordigt een relatief homogene, ruimtelijke gebiedseenheid met eigenschappen voor het meten en vastleggen van de gebiedsstructuur, functie en verandering. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0185
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Elektrisch signaleringscomponent"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0186
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Elektrische aansluiting"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0374 ;
.
era:ERA-OT-0187
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Elektrische Installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een elektrische installatie is het bij elkaar horende geheel van elektrische apparaten, aansluitingen en verbindingen, die zich kunnen bevinden in gebouwen, voertuigen, schepen, vliegtuigen, etc. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0002 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0020 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0021 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0044 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0062 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0070 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0080 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0095 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0123 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0185 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0186 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0188 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0190 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0222 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0390 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0460 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0489 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0494 ;
.
era:ERA-OT-0188
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Elektrische Installatie; Niveaumeting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0189
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Elektrotechnische installatie | Fysieke scheiding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0190
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Elektrotechnische installatie | Markering"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een vorm van horizontale bebakening, veelal aangebracht op de ondergrond. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0191
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Element (NEN 2767-4) Beweegbaar Kunstwerk"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0125 ;
.
era:ERA-OT-0192
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Element (NEN 2767-4) Oever"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De oever is de rand van een kanaal, rivier of meer. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0193
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Element (NEN 2767-4) Schutsluis"@nl-nl ;
  skos:definition "Een kunstwerk dat het mogelijk maakt om schepen van het ene naar het andere waterpeil te brengen. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0128 ;
.
era:ERA-OT-0194
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Element (NEN 2767-4) Vast Kunstwerk"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0129 ;
.
era:ERA-OT-0195
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "E-motor hoofdunit"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0196
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Energieverzorging (zonnepaneel)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0197
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Energievoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Alle maatregelen die genomen zijn om voldoende energie (elektriciteit, gas en brandstof) beschikbaar te hebben en te houden. (Wiktionary)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0198
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Enkelstrookrotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0598 ;
  skos:definition "Rotonde met een enkele rijstrook op de rotonde."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0133 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0208 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0356 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0472 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0541 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0588 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0595 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0199
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Erftoegangsweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "Weg bedoeld voor het toegangkelijk maken van erven. De verkeersfunctie van een erftoegangsweg is uitwisselen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0176 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0376 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0395 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0428 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0480 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0511 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0514 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0559 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0576 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0578 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0583 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0593 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0594 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0597 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0599 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0200
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een versmalling, op een erftoegangsweg, die de capaciteit (optisch) verkleind. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0201
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Faunavoorziening | Raster"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Kunstmatig aangebrachte scheiding van metaaldraad tussen palen bedoeld voor het leiden van dieren. (Geonovum)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0202
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Fietsbrug"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een brug voor fietsverkeer. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0203
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Fietsdrukknop"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Bedieningsknop voor fietsers met terugverende schakelaar die een verbinding maakt of verbreekt met een VRI als hij ingedrukt wordt. (expert jugdement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0204
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Fietslantaarn | Lantaarn"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een draagconstructie gericht op fietsers die één of meer verkeerslichten bevat. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0205
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vrijliggend Fietspad"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0561 ;
  skos:definition "Rijbaan bestemd voor (brom)fietsers."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0594 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0206
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0207
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Fietstunnel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0488 ;
  skos:definition "Een tunnel speciaal voor fietsers die doorgaans deel uit maakt van een fietspad. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0212 ;
.
era:ERA-OT-0208
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "(Brom)fietsvoorziening enkelstrookrotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0562 ;
  skos:definition "Fietspaden binnen de systeemgrens van de enkelstrookrotonde, fietspaden kruisen de aansluitende wegen gelijkvloers."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0209
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "(Brom)fietsvoorziening turborotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0562 ;
  skos:definition "Fietspaden binnen de systeemgrens van de turborotonde. Deze fietspaden kruisen de aansluitende wegen bij voorkeur ongelijkvloers."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0210
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Filelus"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een meetdraad onder het asfalt die de verkeersintensiteit van een rijstrook communiceert aan de verkeerscentrale. (SAMR)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0211
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Flens | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een flens is een platte ring aan het uiteinde van een buis. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0212
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Folieconstructies"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie voor de verdiepte aanleg van infrastructurele werken. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0213
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Frame | Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0214
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Fundering | DRIP"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het deel van de constructie van de DRIP dat ervoor zorgt dat het eigen gewicht ervan en de daarop uitgeoefende krachten worden overgedragen op de draagkrachtige ondergrond.  (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0215
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Dat deel van de verharding dat ervoor zorgt dat het eigen gewicht van de verharding en de daarop uitgeoefende krachten  worden overgedragen op de draagkrachtige ondergrond (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0216
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een samenstel van stijve (beton/zandcement) en flexibele (puin, hoogovenslakken) funderingen. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0217
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een samenstel van stijve (beton/zandcement) en flexibele (puin, hoogovenslakken) funderingen. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0218
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Gaffel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een werktuig met een tweetandig uiteinde, waarbij er pin door gat in beide tanden gestoken kan worden en waarmee al dan niet door middel van touw, gehangen/gespannen kunnen worden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0219
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Gebiedsontsluitingsweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "Weg waarop het verkeer op de wegvakken kan doorstromen en op de kruispunten kan uitwisselen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0176 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0376 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0395 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0428 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0480 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0511 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0514 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0576 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0578 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0582 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0586 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0593 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0597 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0220
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Gebogen leiding | Leiding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geborgen buis of samenstel van buizen waardoor een stof (vast, vloeibaar of gas) verpompt wordt of stroomt. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0221
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Gebouwinstallatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een gebouw met technische installaties van Rijkswaterstaat zonder rechtstreeks verband met de wegfunctie (data.overheid.nl)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0121 ;
.
era:ERA-OT-0222
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geleidebus | Elektrotechnische Installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een cilindervormig machine-onderdeel waar een as door beweegt. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0223
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersgeleider is een (meestal) verharde berm van beperkte lengte waarmee verkeersstromen kunnen worden gescheiden. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0224
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geleiderailconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een barrière die naast wegen wordt geplaatst om te voorkomen dat voertuigen de weg in zijdelingse richting verlaten, kantelen of de middenberm doorkruisen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0225
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geleidewerk"@nl-nl ;
  skos:definition "Een constructie waarmee schepen worden afgeremd als ze een kunstwerk als een brug of sluis naderen of dreigen aan te varen. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0224 ;
.
era:ERA-OT-0226
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een kruising waarbij geen kunstwerken gebruikt zijn om de kruisende vervoersstromen te scheiden. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0227
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een kruispunt waar de voorrang enkel wordt geregeld door algemene verkeersregels, zoals voorrang van rechts. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0228
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidsscherm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0578 ;
  skos:definition "Een geluidbeperkende constructie uitgevoerd met geluidsabsorberende en reflecterende panelen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0229
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidsinstallatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een installatie, waarbij naast beeld tevens geluid gebruikt wordt als expressiemiddel. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0151 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0152 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0230 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0231 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0232 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0233 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0234 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0422 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0467 ;
.
era:ERA-OT-0230
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidsinstallatie | Intercompost (scheepvaart)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een systeem dat spraakcommunicatie tussen twee of meer personen binnen de scheepvaart mogelijk maakt. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0231
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidsinstallatie | Intercompost (technische ruimte)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een systeem dat spraakcommunicatie tussen twee of meer personen tussen de technische ruimte en centrale post mogelijk maakt. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0232
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidsinstallatie | Luidsprekers"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een apparaat waarmee elektrische signalen worden omgezet in geluid. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0233
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidsinstallatie | Marifooninstallatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een installatie voor gebruik in de maritieme communicatie en in het nautische berichtenverkeer over korte afstand. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0234
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidsversterker"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Versterkt een binnenkomend audiosignaal naar een dusdanig signaal wat meerdere luidsprekers kan aansturen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0235
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidswerende constructie (NEN 2767-4)"@nl-nl ;
  skos:definition "Het is een constructief deel van een Geluidwerende voorziening met gelijkblijvende eigenschappen (zoals hoogte en materiaal) van maximaal 100m lengte. (OTB)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0126 ;
.
era:ERA-OT-0236
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Gladheidsmeld-systeem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een systeem met sensoren in de weg dat automatisch waarschuwt wanneer er kans op gladheid voor de weggebruiker ontstaat. (CB-NL)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0237
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Glasvezelkabel"@nl-nl ;
  skos:definition "Een kabeltype waar een optisch signaal (lichtsignaal) doorheen gestuurd kan worden. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0238 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0239 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0240 ;
.
era:ERA-OT-0238
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Glasvezelkabel - Breakout kabel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een type kabel dat meerdere individuele glasvezelkabels bevat, verzameld in een kabelmantel met een centrale kern. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0239
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Glasvezelkabel - OTDR meting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Meetinstrument voor het door meten van de glasvezelkabel. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0240
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Glasvezelkabel - Pig tail"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kabel waarop slechts aan het een uiteinde een kant-en-klare connector is bevestigd. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0241
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Grondkabel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kabel die geschikt is voor aanleg in de grond en is voorzien van een aardscherm. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0242
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Grondkabel | VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kabel geschikt voor aanleg in de grond. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0243
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Grondkerende constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Gebouwd om een hoogteverschil tussen het maaiveld aan beide zijden te overwinnen. (Gemeente Amsterdam)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0244
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Habitats"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0715 ;
  skos:definition "Alle mogelijke plaatsen waar een bepaald organisme voorkomt. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0739 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0762 ;
.
era:ERA-OT-0245
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Haltekom"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Halteplaats voor openbaar vervoer, gevormd door uitstulping van de doorgaande rijbaan, al dan niet afgescheiden van die rijbaan, door belijning of type verharding."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0246
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Haltepaal"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Paal met daarop de dienstregeling ten behoeve van het openbaar vervoer. (Geonovum)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0247
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hameitoren | Ophaalbrug"@nl-nl ;
  skos:definition "Een draagconstructie in de vorm van een juk of poort waarop de broekbalk met het contragewicht van een val- of ophaalbrug draait.  (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0433 ;
.
era:ERA-OT-0248
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hangsloten / bord | werkschakelaar"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een handbediende schakelaar die in de nabijheid van een elektrische machine is aangebracht om deze gedurende onderhouds- en reparatiewerkzaamheden te kunnen uitschakelen. Dit om gevaar dat kan ontstaan door onverwachts inschakelen te voorkomen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0249
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hardware"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Met hardware of apparatuur worden in de computertechniek alle fysieke componenten aangeduid die in een computer een rol spelen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0250
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Haven"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0251
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hectometerbord"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0087 ;
  skos:definition "Laag geplaatst bord dat de hectometrering toont van een SW of GOW."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0252
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hemelwaterafvoervoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een voorziening voor de opvang en afvoer van hemelwater. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0253
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hendel | Handbediende"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een hendel is een handvat of een staaf of een stang, die kan worden vastgegrepen. Een hendel is altijd te bewegen om een scharnier aan een van zijn twee einden. Door een hendel te bewegen, wordt deze gebruikt als schakelaar of als hefboom om een geheel mee te bedienen. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0254
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hijsbalk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een hijsbalk is een balk waaraan goederen omhoog of omlaag kunnen worden getransporteerd. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0255
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hijsvoorziening"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0254 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0256 ;
.
era:ERA-OT-0256
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hijsvoorziening | ketting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0257
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hoge Lantaarn | VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een hoge draagconstructie die één of meer verkeerslichten bevat, uitgerust met zonnekappen en eventueel verplichte achtergrondschilden. (Expert Judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0258
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hoofdaardrail |Pompinstallatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een aardrail die deel vormt van de aardingsvoorziening van een installatie en die de elektrische verbinding voor aarding mogelijk maakt tussen een aantal geleiders. (netbeheer nederland)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0259
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hoofddraagconstructie | Basculebrug"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0260 ;
  skos:definition "Een draagconstructie is een samenstel van dragende elementen die een ruimte overspannen; anders geformuleerd: die samenstellende onderdelen van een bouwwerk die de daarop inwerkende krachten als wind, sneeuwbelasting (sneeuwgewicht op dak), eigen gewicht en nuttige belasting afvoeren naar de fundering. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0260
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk | Hoofddraagconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De samenstellende onderdelen van een bouwwerk die de daarop inwerkende krachten als wind, sneeuwbelasting, eigen gewicht en nuttige belasting afvoeren naar de fundering. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0261
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Houten remming- en geleidewerken"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een houten constructie waarmee schepen worden afgeremd als ze een kunstwerk (brug, sluis) naderen. Daarnaast biedt een remmingswerk gelegenheid voor schepen om tijdelijk te wachten voor een gesloten kunstwerk."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0262
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  skos:definition "Stopplaats voor hoogwaardig openbaar vervoer."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0264 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0265 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0266 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0267 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0268 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0269 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0270 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0271 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0272 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0273 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0274 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0275 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0276 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0636 ;
.
era:ERA-OT-0264
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV halte | Afvalbak"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een bak of container waarin afval en alles wat men niet meer nodig heeft, wordt verzameld voor mensen die onderweg zijn. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0265
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV Halte | DRIS paneel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Presentatiepaneel van het Dynamisch Reizigersinformatiesysteem waar actuele informatie en reistijden van OV in de omgeving op worden gepresenteerd. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0266
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV Halte | Fietsparkeervoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0267
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV Halte | Geleidelijn"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een vorm van een gidslijn van een 0,60 m brede strook met een voelbaar ribbelprofiel parallel aan de looprichting [Bron: CROW publicatie 219e: Toegankelijkheid collectief personenvervoer]"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0268
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV halte | Hekwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie om een gebied af te scheiden of de toegang te beheren. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0269
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV Halte | Hemelwaterafvoersysteem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een voorziening voor de opvang en afvoer van hemelwater. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0270
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV Halte | Markering"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een vorm van horizontale bebakening, aangebracht op het de verharding van de HOV halte. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0271
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV halte | Perron"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een platform bij een bushalte dat het reizigers makkelijker maakt om in een bus te stappen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0272
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV halte | Verlichting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verlichtingsinstallatie die is aangesloten op de voorziening voor elektriciteit, vanaf het aansluitpunt tot en met de verlichtingsarmatuur voor de HOV halte. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0273
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV Halte | Voedingspunt"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een onderdeel van een voedingsinstallatie dat de aansluiting is met een energieleverend systeem. (prorail)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0274
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV halte | Wachtruimte"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "= Abri?"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0275
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV halte | Zit/leunelementen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Terrein- of straatmeubilair welke aanleiding geeft en bedoeld is om op te gaan zitten. (cb-nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0276
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV Informatiesysteem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een systeem waarmee informatie over objecten of personen beheerd - verzameld, bewerkt, geanalyseerd, geïntegreerd en gepresenteerd - kan worden. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0278
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV-traject"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geplande route tussen twee specifieke locaties waartussen hoogwaardig openbaar vervoer wordt geboden aan reizigers (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0279
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Infiltratievoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie waardoor regenwater kan infiltreren in de bodem. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0280
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Informatievoorziening (DRIP) Vaarweg"@nl-nl ;
  skos:definition "Een elektronisch systeem naast of boven de vaarweg waarop informatie wordt gepresenteerd aan de vaarweggebruikers, het meest gebruikelijke om hen te helpen de meest optimale route naar de bestemming te kiezen. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0105 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0108 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0168 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0415 ;
.
era:ERA-OT-0281
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0017 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0022 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0068 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0285 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0349 ;
.
era:ERA-OT-0282
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "IVERA trigger"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een gestandaardiseerd protocol van datacommunicatie tussen verkeersregeltoestellen en centrale computersystemen. (Ivera)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0283
  a owl:Class ;
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabel"@nl-nl ;
  skos:definition "Een geïsoleerde draadvormige elektrische geleider, meestal gemaakt van koper en bedoeld voor het transport van elektrische energie of elektrische signalen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0284
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabel - afscherming"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geïsoleerde draadvormige elektrische geleider, meestal gemaakt van koper en bedoeld voor het transport van elektrische energie of elektrische signalen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0285
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabel & Leiding"@nl-nl ;
  skos:definition "Een geïsoleerde draadvormige elektrische geleider, meestal gemaakt van koper en bedoeld voor het transport van elektrische energie of elektrische signalen. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0237 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0284 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0288 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0290 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0348 ;
.
era:ERA-OT-0286
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabel | DRIP"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geïsoleerde draadvormige elektrische geleider, meestal gemaakt van koper en bedoeld voor het transport van elektrische energie of elektrische signalen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0287
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabel | VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geïsoleerde draadvormige elektrische geleider, meestal gemaakt van koper en bedoeld voor het transport van elektrische energie of elektrische signalen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0288
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabeldoorvoer"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0289
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabels en Leidingen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geïsoleerde draadvormige elektrische geleider, meestal gemaakt van koper en bedoeld voor het transport van elektrische energie of elektrische signalen. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0290
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kabelzinker"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kabel die een watergang ondergronds kruist. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0291
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kantrammelstrook"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De kantrammelstrook is een naast de rijbaan gelegen één meter brede strook uitgevoerd in asfalt, welke wordt voorzien een roodkleurige 2-compenenten coating. In deze ram-melstrook wordt haaks op de rijrichting hart op hart 3,00 m sinusblokken verlijmd. Deze steken na het aanbrengen van de deklaag nog boven het wegdek uit. Hierdoor ontstaat een strook, die onaantrekkelijk is om overheen te rijden. Deze kantrammelstrook wordt toegepast in aansluitbogen bij kruispunten en (turbo)rotondes en aan het begin van links- en rechtsaf stroken."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0292
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "KAR-systeem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een systeem die verkeerslichten beïnvloed met behulp van detectielussen in de weg. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0293
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kast | Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0294
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kast VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0295
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kelder"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een ruimte in een gebouw die geheel of gedeeltelijk ondergronds gelegen is. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0296
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klemmenkast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0297
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klemmenstrook"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0298
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Cartridgeklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0299
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Drukontlastklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0300
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Drukregelklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0301
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | elektrisch bediende stuurklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0302
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Gecompenseerde Stroomregelklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0303
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Handbediend"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0304
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Lasthoudklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0305
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Modulaire stapelbare Vierpoortsklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0306
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Modulaire stapelbare Vierpoortsstuurklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0307
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Remklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0308
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Servoklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0309
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Smoorklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0310
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Terugslagklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0311
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Veiligheidsklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0312
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Vierpoortsstuurklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0313
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Klep | Volgordeklep"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verstelbare afsluiting. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0314
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Knooppunt"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0613 ;
  skos:definition """Ongelijkvloers kruispunt tussen een RSW en een NSW of RSW, inclusief in- en uitrijstroken. 
De systeembegrezingen zijn de dwarsdoorsnedes waar de rijbaanbreedte weer normaal is."""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0315
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kogelkraan | Handbediend"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kraan die de stroming van een vloeistof of gas geheel of gedeeltelijk afsluit met een doorboorde bol (kogel) die om zijn as loodrecht op de boring draait. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0316
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kolk en put"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een bak (meestal van kunststof of beton) met een gietijzeren rooster aan de bovenkant die in een molgoot wordt meegestraat en dient voor het afvoeren van hemelwater naar de riolering. Een kolk is met een aparte leiding aangesloten op de riolering en maakt geen deel uit van de riolering zelf. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0317
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kolkleiding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een aparte leiding die hemelwater vervoert van de kolk aan de oppervlakte naar de riolering. Deze leiding is geen onderdeel van de riolering. (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0318
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Koppeling | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een mechanisme waarmee twee of meer delen (machines, buizen of leidingwerk) met elkaar verbonden (gekoppeld) kunnen worden. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0319
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kruising"@nl-nl ;
  skos:definition "Ontmoeting van wegen waar het verkeer niet van weg mag wisselen. Men onderscheidt gelijkvloerse en ongelijkvloerse kruisingen van wegen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0456 ;
.
era:ERA-OT-0320
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kruispunt ETW-ETW"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0577 ;
  skos:definition "Een gelijkvloers kruispunt tussen twee ETWen onderling."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0321
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voorrangskruispunt GOW-GOW/ETW"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0606 ;
  skos:definition "Een gelijkvloers voorangskruispunt van een GOW met een GOW met een lager verkeersintensiteit of een ETW."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0322
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een kruispunt van de gebiedsontsluitingsweg en erftoegangsweg, zonder middengeleider. (Expert Judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0323
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een locatie op het kruispunt die bestemd is voor het oversteken van fietsers en die als zodanig gemarkeerd is. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0324
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een infrastructurele voorziening, nabij kruisingen gelegen, waarmee verkeersdeelnemer voorsorteren  voor het aflsaan naar rechts. (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0325
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kruispunt, voetgangersoversteek"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0319 ;
  skos:definition "Een locatie op de rijbaan die bestemd is voor het oversteken van voetgangers en die als zodanig gemarkeerd is. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0326
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunststof Schaal | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0327
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunststof slijtlagen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een dunne laag kunststof die op de asfaltverharding aangebracht wordt om scheurtjes en oneffenheden te dichten en daarmee het asfalt te conserveren en te beschermen tegen de weersinvloeden en ultraviolette straling. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0328
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk"@nl-nl ;
  skos:definition "Een door mensenhanden gemaakt meestal niet voor bewoning bestemd bouwwerk. (Wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0013 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0060 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0153 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0156 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0207 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0225 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0229 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0243 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0260 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0333 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0338 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0388 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0490 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0513 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0540 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0643 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0647 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0771 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0772 ;
.
era:ERA-OT-0329
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk | Beton"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kunstmatig steenachtig materiaal, dat als bouwmateriaal wordt gebruikt bij bouwwerken. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0330
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk | Hout"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "een legering bestaand uit ijzer en koolstof,  dat als bouwmateriaal wordt gebruikt bij bouwwerken. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0331
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk | Kunststof"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een chemische verbinding die door niet-natuurlijke scheikundige processen worden vervaardigd en als bouwmateriaal wordt gebruikt bij bouwwerken. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0332
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk | Staal"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een door mensenhanden gemaakt meestal niet voor bewoning bestemd bouwwerk. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0333
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk | Werktuigbouwkundige constructies"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0334
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lage Lantaarn | VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een lage draagconstructie die één of meer verkeerslichten bevat, uitgerust met zonnekappen en eventueel verplichte achtergrondschilden. (Expert Judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0335
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Landverkeerssein (LVS)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een armatuur met een of meer lichtbronnen die de (verkeers)situatie met een (verkeers)teken op wegen weergeeft. (cbnl.mappingtool.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0336
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lantaarn | VRI"@nl-nl ;
  skos:definition "Een  draagconstructie die één of meer verkeerslichten bevat,  uitgerust met zonnekappen en  eventueel verplichte achtergrondschilden. (Expert Judgement)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0257 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0334 ;
.
era:ERA-OT-0337
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Leidingbeugel | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een beugel die wordt gebruikt voor het bevestigen van leidingen aan wand of plafond. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0338
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Leidingwerk"@nl-nl ;
  skos:definition "Buis of samenstel van buizen waardoor een stof (vast, vloeibaar of gas) verpompt wordt of stroomt. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0037 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0042 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0339 ;
.
era:ERA-OT-0339
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Leidingwerk KW"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Buis of samenstel van buizen waardoor een stof (vast, vloeibaar of gas) verpompt wordt of stroomt. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0340
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Leuning"@nl-nl ;
  skos:definition "Een leuning is een stevige balk, strip of soms touw, waaraan men met een hand steun of stabiliteit kan vinden. (Encyclo)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0341 ;
.
era:ERA-OT-0341
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Leuningconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie waaraan men met een hand steun of stabiliteit kan vinden. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0342
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lichtbeeld | Voetgangersoversteek"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een lichtbeeld is het lichtsignaal dat getoond wordt door een VRI. (Expert Judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0343
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lichtbron (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een object dat licht uitzendt."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0344
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lichtmast (OVL)"@nl-nl ;
  skos:definition "Mast bestemd voor het dragen van één of meer verlichtingsarmaturen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0506 ;
.
era:ERA-OT-0345
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lichtopstanden"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een lichtopstand is een paal of een open constructie (stellage) met een daarop geplaatst lichtbaken bedoeld voor de navigatie van de scheepvaart. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0346
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Lokale bediening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een lokaal object waarmee invloed kan worden uitgeoefend op een systeem. (wiki: bediening)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0347
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Luik | Technische Ruimte Pompinstallatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een doorgang in vloer of muur leidend naar de technische ruimte van de pompinstallatie. (Encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0348
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Mantelbuis"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een buis bestemd voor de doorvoer van telefoonkabels of elektriciteitsleidingen, of voor de doorvoer van water- en gasleidingen. (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0349
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Markering"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Markering is een vorm van horizontale bebakening, aangebracht op het wegdek. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0350
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition """Markering is een vorm van horizontale bebakening, aangebracht op het wegdek. Het zijn dus de strepen, pijlen en symbolen op het wegdek die het verkeer geleiden. Markering kan het verkeer ook waarschuwen, regelen of informeren.

Markering is onderverdeeld in de volgende categorieën:
- dwarsmarkering;
- lengtemarkering;
- symboolmarkering;
- pijlmarkering;
- tekstmarkering;
- vlakmarkering;

Markering wordt in de spreektaal en op werk-in-uitvoeringsborden nogal eens ten onrechte de belijning genoemd."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0351
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Mast | VRI"@nl-nl ;
  skos:definition "Een mast is een ondersteuningsconstructie, die ervoor zorgt dat de verkeerslantaarns op de gewenste hoogte en de gewenste positie boven de weg kunnen worden bevestigd. (Wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0414 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0479 ;
.
era:ERA-OT-0352
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Materieel gladheids-bestrijding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Materiaal dat gebruikt wordt bij het bestrijden van gladheid. (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0353
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Meetverdeelkast (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Buitenopstellingskast langs de kant van de weg waarin voedende en afgaande kabels (LS), een kWh meter van het energieleverend bedrijf en diverse schakel en beveiligingscomponenten, in zijn ondergebracht."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0354
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Meteo installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een installatie die data doorstuurt naar de verkeerstechnische installaties, waardoor bijvoorbeeld bij schemering of neerslag de lichtintensiteit van de installatie wordt aangepast. (BAM)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0355
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Middenberm | Fietsoversteek"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een berm tussen twee hoofdrijbanen die het verkeer scheidt. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0356
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Middeneiland enkelstrookrotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0591 ;
  skos:definition "Middeneiland van de enkelstrooksrotonde."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0357
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Middeneiland turborotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0591 ;
  skos:definition "Middeneiland van de turborotonde."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0358
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een veelal verharde berm van beperkte lengte in het midden van de weg tussen twee rijrichtingen waarmee verkeersstromen kunnen worden gescheiden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0359
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersleider in het midden van de weg tussen twee rijrichtingen (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0360
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Moer | Ondersteuningsconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een metalen, houten of kunststoffen ring, met meestal een zeshoekige of vierkante omtrek; en een holte die van schroefdraad voorzien is. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0361
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Motor"@nl-nl ;
  skos:definition "Een machine die bepaalde soorten energie omzet in bewegingsenergie. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0770 ;
.
era:ERA-OT-0362
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Natuurlijke overgangen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0363
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Niveaumeting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het bepalen van het niveau van het oppervlak van een vloeistof. (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0364
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Nobreak installatie UPS"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een noodstroominstallatie die de netspanning kan overnemen zonder onderbreking. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0365
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Nood - service bediening"@nl-nl ;
  skos:definition "Bediening in geval van service of nood (expert judgement)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0366 ;
.
era:ERA-OT-0366
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Nood - service paneel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een plaat waarop mogelijk schakelaar, druk- of draaiknoppen, lampen, meters, displays en soms monitoren op gemonteerd zijn ter bediening en uitlezing in geval van nood (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0367
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Noodstop"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het zo snel mogelijk uitschakelen en/of stilzetten van een apparaat, voertuig of installatie in geval van nood. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0368
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Noodstroomaggregaat"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een combinatie van een dieselmotor en een generator. Een noodstroomaggregaat levert in tegenstelling tot een UPS (uninterruptible power supply) niet meteen elektriciteit; dit duurt ongeveer 15 seconden, omdat na lichtnetuitval de dieselmotor eerst moet starten en aanlopen. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0369
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Noodverlichting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een installatie of systeem dat licht laat vallen op specifieke locaties wanneer de stroom onderbroken wordt (wiki: verlichting + noodverlichting)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0370
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oever"@nl-nl ;
  skos:definition "De rand van een kanaal, rivier of meer. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0127 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0192 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0372 ;
.
era:ERA-OT-0371
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oeverbeplanting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "natuurlijke vastgoedobjecten in lijnvormig en-of puntvormig voorkomen geplaatst op de oever (encyclo: beplanting)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0372
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oevervoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Oeververdediging: tegen of voor de oever geplaatste palenrij, wand, of steenstorting, die de oever tegen afkalven of het land tegen verzakking moet beschermen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0373
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Onderdelen VRI"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verzameling van objecten gebruikt bij een VRI (expert judgement)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0061 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0502 ;
.
era:ERA-OT-0374
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Onderdoorgang"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Ongelijkvloerse kruisingen waar vrije doorgang van verkeer op het bovenste niveau wordt behouden door de hoogte van het onderste niveau gedeeltelijk of geheel te verlagen. (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0375
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Onderdoorgangverlichting (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het systeem bestaande uit armaturen, lichtbronnen, opnemers, kabels en regelapparatuur t.b.v. het verlichten van een onderdoorgang."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0376
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Onderhoudshaven"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0596 ;
  skos:definition """Verharde strook van beperkte lengte langs de rijbaan ten behoeve van specifieke onderhoudswerkzaamheden aan installaties (bijvoorbeeld nabij bedieningen van
stuwen, VRI kasten, OV kasten en dergelijke)."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0377
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "De onderste, verstevigende laag asfalt van de verharding (expert judgement)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0378
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "De onderste, verstevigende laag asfalt van de verharding (expert judgement)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0379
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "De onderste, verstevigende laag asfalt van de verharding (expert judgement)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0380
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ondersteuningsconstructie  | Pompinstallatie |Tunnel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie waar iets op rust. Zie ook fundering. (encyclo: fundering)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0381
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ondersteuningsconstructie | Hydraulische Installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie waar iets op rust. Zie ook fundering. (encyclo: fundering)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0382
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een kruising van twee of meerdere vervoersstromen (weg, waterweg, spoorweg) waarbij gebruikgemaakt wordt van kunstwerken (zoals bruggen, viaducten en tunnels) zodat de stroom of het verkeer niet gehinderd wordt. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0383
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  skos:definition "Systeem bestaande uit lichtmasten, armaturen, opnemers, lichtbronnen, kabels, aansluitsnoeren en regelapparatuur om een openbaar toegankelijk gebied, daaronder inbegrepen wegen, te voorzien van verlichting."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0084 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0118 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0119 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0120 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0283 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0344 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0353 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0375 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0391 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0392 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0393 ;
.
era:ERA-OT-0384
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ophaalbrug"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0114 ;
  skos:definition "Een beweegbare brug waarbij het brugdek geroteerd kan worden om een horizontale as evenwijdig aan het water. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0247 ;
.
era:ERA-OT-0385
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Opstallen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0386
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Opstelplaats"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Veilige, doelmatige en goed bereikbare plaats voor vaartuigen van waaruit inzet kan plaatsvinden. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0387
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "OV Halte"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een plek waar een het openbaar vervoer stopt en mensen in en uit de bus kunnen stappen. (Encyclo: Bushalte)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0388
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Overgangsconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie die tot doel heeft om twee verschillende bekledingsconstructies op elkaar aan te sluiten. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0389
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Overige voorzieningen"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0289 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0352 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0385 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0470 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0552 ;
.
era:ERA-OT-0390
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Overspanningsbeveiliging"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Beveiliging om spanning op een elektrisch apparaat of elektrotechnische installatie die vele malen hoger is dan de nominale spanning, ofwel de spanning waarvoor het ontworpen is te voorkomen. (wiki: overspanning)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0391
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Dynamische verlichting (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Verlichtingssysteem actief aangestuurd door bijvoorbeeld verkeersintensiteiten en verkeersbewegingen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0392
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Laagspanningsnet (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Eén of meerdere kabels die bestemd zijn voor het voeden en aansturen van de Openbare verlichting"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0393
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "OVL-kabel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Meervoudige geïsoleerde elektrische geleiders samengevoegd in een mantel, aders meestal gemaakt van koper, bedoeld voor het transporteren van elektrische energie of signalen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0394
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een weg, parallel gelegen aan aan een weg met een belangrijke verkeersfunctie, die ervoor zorgt dat verkeer met een lokale bestemming het doorgaande verkeer niet hindert. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0395
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Parkeerhaven"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0596 ;
  skos:definition "Een aanliggende strook van korte lengte langs de rijbaan waarop geparkeerd kan worden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0396
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een ruimte die is bestemd voor het parkeren van één voertuig. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0397
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pendellicht"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0398
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Perron"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een platform bij een halte, een metrostation of een spoorwegstation dat het reizigers makkelijker maakt om in een bus, tram, metro of trein te stappen. (wiki: perron)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0399
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Persoonlijk drijfmiddel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een drijflichaam bestemd voor één persoon. (encyclo.nl: drijfmiddel)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0400
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Persoonlijke beveiliging"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verzameling van veiligheidsattributen voor personen (expert judgement)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0399 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0487 ;
.
era:ERA-OT-0401
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Plateau"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0611 ;
  skos:definition "Kunstmatige verhoging van het wegdek, primair bedoeld om de snelheid van (met name) het autoverkeer te beperken."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0402
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "PLC"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een elektronisch apparaat met een microprocessor, dat op basis van de informatie op zijn diverse ingangen zijn uitgangen aanstuurt. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0403
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Polyester afdichting | Cilinder"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Polyester elementen of constructies die worden gebruikt om een ruimte op te vullen of het naar buiten of naar binnen dringen van vloeistoffen of gassen te voorkomen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0404
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pomp"@nl-nl ;
  skos:definition "Een werktuig dat een fluïdum (vloeistof of gas) verplaatst door er energie aan af te geven in de vorm van een drukverhoging of snelheidsverhoging. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0048 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0258 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0380 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0405 ;
.
era:ERA-OT-0405
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompbesturing"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0406
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pomphuis | Deur"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een beweegbaar element er afsluiting van het pomphuis. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0407
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompinstallatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een werktuig dat een fluïdum (vloeistof of gas) verplaatst door er energie aan af te geven in de vorm van een drukverhoging of snelheidsverhoging. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0258 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0404 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0406 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0410 ;
.
era:ERA-OT-0408
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompinstallatie | Besturingskast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een stalen, aluminium of roestvast stalen kast waarin zich elektrische en/of elektronische componenten bevinden. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0409
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompinstallatie | Ongelijkvloerse kruising"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een werktuig dat een fluïdum (vloeistof of gas) verplaatst door er energie aan af te geven in de vorm van een drukverhoging of snelheidsverhoging. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0410
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompput"@nl-nl ;
  skos:definition "Een ondergrondse ruimte voor de opstelling van onderwaterpompen (encyclo.nl)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0411 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0412 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0413 ;
.
era:ERA-OT-0411
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompput | EX TL Lamp"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een lamp die licht geeft door het oplichten van een fluorescerende laag onder invloed van ultraviolette stralen die opgewekt worden door gasontlading in de lamp. Beter bekend als fluorescentielamp. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0412
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompput | Opstelplaats"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Veilige, doelmatige en goed bereikbare plaats voor voertuigen van waaruit inzet kan plaatsvinden. (encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0413
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Pompput | Vuil-/zandvang constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie bestaande uit tanks of bakken die door het verlagen van de watersnelheid in staat is om deeltjes zand en vuil te verwijderen. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0414
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Portaal | VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een type mast van de verkeersregelinstallatie bestaande uit een combinatie van twee staanders en één ligger. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0415
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Presentatiepaneel (matrix) Vaarwegen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Paneel dat als verkeersbord dient om symbolen of snelheden door te geven voor vaarwegverkeer. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0416
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Presentatiepaneel (matrix) Weg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een matrixbord of signaalgever is een verkeersbord dat op portalen boven verkeerswegen, met name autosnelwegen, is bevestigd en verschillende symbolen en snelheden kan tonen. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0417
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  skos:definition "Meerdere aan elkaar gekoppelde trajecten (wegen, waterwegen)."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0113 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0180 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0328 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0389 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0400 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0433 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0485 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0488 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0499 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0528 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0532 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0725 ;
.
era:ERA-OT-0418
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Rammelstrook: het verhoogde deel van de verharding gelegen aan de binnen cirkel van de (turbo)rotonde."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0419
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersmaatregel bestaande uit een strook met ribbels op de weg. De ribbels kunnen een verkeersremmende functie hebben of dienen als waarschuwing voor automobilisten (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0420
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersmaatregel bestaande uit een strook met ribbels op de weg. De ribbels kunnen een verkeersremmende functie hebben of dienen als waarschuwing voor automobilisten (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0421
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Rateltikker"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een akoestisch signaal ter ondersteuning van voetgangerslichten ten behoeve van visueel gehandicapten. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0422
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Recorder"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een apparaat waarmee beeld/audio signalen opgenomen kunnen worden. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0423
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Rem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een inrichting om bewegende voorwerpen tot stilstand te brengen. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0424
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Remming- en geleidewerk"@nl-nl ;
  skos:definition "Een constructie waarmee schepen worden afgeremd als ze een kunstwerk  naderen. Daarnaast biedt een remmingswerk gelegenheid voor schepen om tijdelijk te wachten voor een gesloten kunstwerk."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0261 ;
.
era:ERA-OT-0425
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Remmingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een constructie waarmee schepen worden afgeremd als ze een kunstwerk (brug, sluis) naderen. Daarnaast biedt een remmingswerk gelegenheid voor schepen om tijdelijk  te wachten voor een gesloten kunstwerk. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0426
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersbaan bestemd voor verkeer met voertuigen (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0427
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een gemarkeerde strook van een rijbaan die bestemd en voldoende breed is voor de afwikkeling van autoverkeer. (wegenwiki: rijstrook)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0428
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Busstrook"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "Rijstrook aangeduid door de tekst BUS op het verhardingsoppervlak en bestemd voor autobussen, ten behoeve van het openbaar vervoer en andere erop toegelaten motorvoertuigen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0067 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0099 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0278 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0531 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0539 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0681 ;
.
era:ERA-OT-0430
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een gemarkeerde strook van een rijbaan die bestemd en voldoende breed is voor de afwikkeling van hoogwaardig openbaar vervoer (HOV)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0431
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een gemarkeerde strook van een rijbaan die bestemd en voldoende breed is voor de afwikkeling van landbouwverkeer. (wegenwiki: rijstrook)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0432
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een gemarkeerde strook van een rijbaan die bestemd en voldoende breed is voor de afwikkeling van openbaar vervoer. (wegenwiki: rijstrook)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0433
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Riolering"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De infrastructuur waarop afvalwater geloosd, ingezameld en getransporteerd wordt. Een riolering of rioolstelsel is een systeem van buizen (riolen), putten en pompen dat in steden en dorpen ondergronds is aangelegd. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0434
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Riool"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een buis afvalwater geloosd, ingezameld en getransporteerd wordt. (Wiki: riolering)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0435
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Rooster | Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0436
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersplein waarop het verkeer voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0437
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersplein, gelegen buiten de bebouwde kom, waarop het verkeer voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten. (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0438
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een locatie waar een regulier openbaar vervoer (ROV) stopt om passagiers in en uit de bus te laten stappen. (Encyclo: Bushalte)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0441
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "ROV Halte | Instapmarkering"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een markering op de plaats waar de deur van het voertuig zich zal bevinden als die stopt bij de halte. (Expert Judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0442
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "ROV Halte | Waarschuwingsmarkering"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een markering die wordt aangebracht om te waarschuwen voor een gevaarlijke situatie, bijvoorbeeld bij een trap op- of afgang, bij een oversteekplaats of bij het einde van een geleidelijn. (Expert Judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0443
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een trottoirband naar een vaststaand model van Rijkswaterstaat (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0444
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Schakelaar | Beweegbare objecten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een \"poort\" tussen geleidende delen die elektrische stroom kan doorlaten of onderbreken. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0445
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Scheepvaartsein (SVS)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een armatuur met een of meerdere lichtbronnen die de de verkeerstroemen van de scheepvaart reguleert. (cbnl.mappingtool.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0446
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Schommeljuk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een veelal metalen haak waaraan een voorwerp zodanig bevestigd kan worden dat het een schommelende beweging kan maken. (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0447
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Schutsluis"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0113 ;
  skos:definition "Een kunstwerk dat het mogelijk maakt om schepen van het ene naar het andere waterpeil te brengen. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0193 ;
.
era:ERA-OT-0448
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Signaalgever"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een toestel dat een van tevoren geprogrammeerd signaal kan opwekken (wiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0449
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Sleutelkast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een bewaarplaats voor sleutels (encyclo.nl: sleutelkastje)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0450
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Slotvermeerderaar"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een mechanisme die ervoor zorgt een voorwerp met meerdere sloten beveiligd kan worden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0451
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Sluis"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een waterbouwkundig kunstwerk in een waterkering tussen twee waterwegen met een verschillend waterpeil, dat dient om water te keren, maar dat door een beweegbaar mechanisme ook water of schepen kan laten passeren. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0452
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Sluiscomplex"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0113 ;
  skos:definition "Een kunstwerk ten dienste van de scheepvaart voor het overbruggen van waterstandsverschillen door middel van een of meer sluizen. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0451 ;
.
era:ERA-OT-0453
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Sluitring | Ondersteuningsconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een cirkelvormig, vlak stuk metaal met in het midden een groot gat. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0454
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Smeernippel  | Werktuigbouwkundige installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "een ventiel dat is gemonteerd op plaatsen van een machnine, die regelmatig moeten worden gesmeerd en waarop een vetspuit kan worden aangekoppeld (wikiwoordenboek)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0455
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Software"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verzamelnaam voor de besturings- en toepassingsprogramma`s, procedures en bijbehorende documentatie die betrekking hebben op de werking van een computersysteem. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0456
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Solitaire (brom)fietsoversteek"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0319 ;
  skos:definition "Een gelijkvloerse kruising van een (brom)fietspad of voetpad met een GOW of ETW, zonder uitwisseling van verkeer."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0457
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Spoelfilter | Leidingwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een filter die appendages zoals terug stroom beveiligingen, kranen en aangesloten apparatuur zoals vaatwassers, CV-installaties, warmtepompen en warmtepomp boilers beschermt tegen vervuiling. (innocentrum.eu - SYR compacte spoelfilter)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0458
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Stalen damwand"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een stalen grond- en/of waterkerende constructie, die bestaat uit een verticaal in de grond geplaatste wand. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0459
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Standdetectie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het systeem dat de positie van de beweegbare delen van het object."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0460
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Stangoog | Elektrotechnische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een oogvormig machine-onderdeel, gefixeerd aan een stang, waar een as in draait (wiki: lager)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0461
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Stootplaten | Ongelijkvloerse kruising"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een overgangsconstructie bij civiele/burgerlijke kunstwerken om abrupte overgang tussen kunstwerken te voorkomen. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0462
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Regionale Stroomweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "Weg bedoeld om een vlotte doorgang aan het verkeer te bieden."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0167 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0176 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0376 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0395 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0511 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0514 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0578 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0582 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0593 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0463
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een 'rijstrook fietsverkeer' zonder juridische status (wegenwiki: fietssuggestiestrook)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0464
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Talud"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0155 ;
  skos:definition "Een hellend vlak van een ingraving of ophoging."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0465
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Technische Installaties Vaarwegen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een samenhangend en vaak min of meer geavanceerd systeem dat een bepaald doel dient. (wiki: Installatie (Techniek))"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0135 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0280 ;
.
era:ERA-OT-0466
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Technische ruimte"@nl-nl ;
  skos:definition "Een besloten ruimte, bestemd voor de plaatsing van de voor het functioneren van een gebouw noodzakelijke apparatuur (encyclo.nl)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0255 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0347 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0491 ;
.
era:ERA-OT-0467
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Telefoon"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een toestel waarmee gesprekken mogelijk zijn tussen personen die zich buiten gehoorbereik van elkaar bevinden. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0468
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Telkast"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De kast met elektrische apparatuur die in combinatie met een telslang or tellus de verkeersintensiteit meet. (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0469
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Telpaal"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Paal waaraan de verkeersteller is bevestigd. (definities.geostandaarden.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0470
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Terreinen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verzameling van afgebakende gebieden (wiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0471
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Markering van thermisch duurzaam materiaal (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0472
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aansluitende weg enkelstrookrotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Aansluitende wegen binnen de systeemgrens die radiaal aansluiten op de enkelstrookrotonde."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0473
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aansluitende weg turborotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Aansluitende wegen binnen de systeemgrens die radiaal aansluiten op de turborotonde."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0474
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Transmissie systeem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "een verzamelnaam van de verschillende systemen voor het overbrengen en omvormen van vermogens. (transmissie)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0475
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Tunnel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kunstmatig aangelegde onderdoorgang om tussen twee punten transport, passage of communicatie mogelijk te maken. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0476
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Turborotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0598 ;
  skos:definition "Rotonde met twee gescheiden rijstroken op de rotonde, waarbij voor het oprijden op de rotonde de juiste rijstrook gekozen moet worden om weef- en snijconflicten meer voorkomen. De aansluitende wegen hebben meerdere rijstroken."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0088 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0209 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0357 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0473 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0541 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0595 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0477
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verstevigende laag asfalt tussen de deklaag en een onderlaag (Wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0478
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Uitgang | Ruimte"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een opening waardoor personen en goederen de ruimte kunnen verlaten (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0479
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Uitlegger | VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een type mast van de verkeersregelinstallatie bestaande uit een combinatie van één staander en één ligger. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0480
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Uitritconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Uitrit van een dienstweg of perceelontsluitingsweg op een ETW of GOW."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0481
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Uitwisselpunt Vaarweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een knooppunt waar uitwisseling van verkeer mogelijk is. (OTL PNH: uitwisselpunt weg)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0482
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een knooppunt waar uitwisseling van verkeer mogelijk is. (OTL PNH)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0483
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarweg"@nl-nl ;
  skos:definition """De as van de verschillende vaarwegen zoals verwerkt in de grootschalige topografie (OTL PNH)
Elk voor het openbaar scheepvaartverkeer openstaand water. (RVW 2005)"""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0370 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0484 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0486 ;
.
era:ERA-OT-0484
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarwegbodem"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het  onder  de  waterspiegel  gelegen  grondvlak  van  een  rivier,  kanaal,  meer,  haven, enzovoorts exclusief de taluds naar de oever (RVW 2005)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0485
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarwegennet (traject)"@nl-nl ;
  skos:definition "Verzameling van op elkaar aansluitende vaarwegen. Ook wel vaarwegennetwerk genoemd. (debinnenvaart.nl)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0447 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0481 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0483 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0492 ;
.
era:ERA-OT-0486
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vaarweggeleiding"@nl-nl ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0110 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0345 ;
.
era:ERA-OT-0487
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Valbeveiliging"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een middel dat voorkomt dat personen van hoogte vallen of de krachten die vrijkomen bij een val opvangt. (eurosafesolutions.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0488
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vast Kunstwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0328 ;
  skos:definition """Onderdeel van een civiel-technisch werk voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen. De NEN 2767-4 decompositie wordt gevolgd. (OTL PNH)

een samenhangende verzameling onderdelen die een functionele eenheid vormen binnen een verkeersinfrastructuur voor het vervoeren van mensen en goederen. Het maakt een veilige en betrouwbare kruising tussen landverkeer, scheepvaartverkeer, voorzieningen en de aanvoer, afvoer kering en berging van water mogelijk. (Objectdefinitie BUDATA PNH)"""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0194 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0475 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0510 ;
.
era:ERA-OT-0489
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Veiligheidscircuit"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Dat deel van de veiligheid van het proces dat afhankelijk is van het correct functioneren van de aangebrachte elektrische / elektronische veiligheidsfuncties. (verwey-safety)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0490
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Veiligheidshangslot"@nl-nl ;
  skos:definition "Een mechanisme waarmee een voorwerp kan worden afgesloten. (wiki: slot)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0525 ;
.
era:ERA-OT-0491
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Veiligheidsrooster | Technische Ruimte Pompinstallatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Traliewerk van hout of metaal dienende tot dekking van een verdieping, zoals  bijvoorbeeld een vijver, put, kuil. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0492
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verblijfspunt Vaarweg"@nl-nl ;
  skos:definition """\"geen definitie gevonden\"
Zie verblijfspunt Weg"""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0250 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0424 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0526 ;
.
era:ERA-OT-0493
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition """\"geen definitie gevonden\"
Zie verblijfspunt Vaarweg"""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0494
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verdeelinrichting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De plek van waaruit de elektrische energie beveiligd en verdeeld wordt over de elektrische installatie in een gebouw. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0495
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeerscamera"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een vaste camera langs het hoofdwegennet, gebruikt voor verkeersobservatie en verkeersmanagement. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0496
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een (meestal) verharde berm van beperkte lengte waarmee verkeersstromen kunnen worden gescheide (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0497
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeerslicht | Beweegbare brug"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een lamp met een bepaalde kleur en eventueel een bepaald symbool, ook wel sjabloon genoemd, bevestigd in een verkeerslantaarn. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0498
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeerslicht | Overweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een lamp met een bepaalde kleur en eventueel een bepaald symbool, ook wel sjabloon genoemd, bevestigd in een verkeerslantaarn. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0499
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersmanagementsysteem"@nl-nl ;
  skos:definition "Een systeem dat, al dan niet geautomatiseerd, real-time maatregelen bewerkstelligd om de verkeersafwikkeling te reguleren. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0204 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0210 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0214 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0241 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0355 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0397 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0448 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0497 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0498 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0500 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0501 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0512 ;
.
era:ERA-OT-0500
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersmanagement-systeem Vaarweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0499 ;
  skos:definition "Een systeem dat, al dan niet geautomatiseerd, real-time maatregelen bewerkstelligd om de vaarverkeersafwikkeling te reguleren. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0445 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0465 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0542 ;
.
era:ERA-OT-0501
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersmanagementsysteem Weg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0499 ;
  skos:definition "Een systeem dat, al dan niet geautomatiseerd, real-time maatregelen bewerkstelligd om de wegverkeersafwikkeling te reguleren. (wiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0081 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0096 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0165 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0178 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0282 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0504 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0519 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0521 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0524 ;
.
era:ERA-OT-0502
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersregelinstallatie (VRI)"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verzameling van losse elementen die nodig zijn om één of meerdere verkeersstromen te regelen middels het geven van optische signalen aan weggebruikers. (wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0203 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0242 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0287 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0336 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0351 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0517 ;
.
era:ERA-OT-0503
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersregelsysteem | Brug"@nl-nl ;
  skos:definition "Een systeem dat het verkeer regelt om een veilige geleiding en optimale doorstroming te geranderen. (wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0027 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0077 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0078 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0335 ;
.
era:ERA-OT-0504
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersregeltoestel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een behuizing met daarin alle benodigde componenten  voor de aansturing van een verkeersregelinstallatie. (wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0505
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersteller"@nl-nl ;
  skos:definition "Systeem om het passerend wegverkeer te tellen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0164 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0196 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0468 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0469 ;
.
era:ERA-OT-0506
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verlichtingsarmatuur (OVL)"@nl-nl ;
  skos:definition "Een draagconstructie met lamphouder(s), voor één of meer lichtbronnen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0343 ;
.
era:ERA-OT-0507
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verlichtingsinstallatie | Ongelijkvloerse Kruising"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Inrichting die een goed verlichtingsniveau tracht te krijgen door toepassing van elektrisch licht. (encyclo)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0508
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Markering die door middel van spuiten op het wegverharding aangebracht wordt."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0509
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een locatie langs een weg die bestemd is voor korte pauzes en verzorging van de weggebruiker (niet voor overnachtingen en langdurig parkeren).  Op een verzorgingsplaats kunnen, naast parkeergelegenheid, diverse voorzieningen zijn."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0510
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Viaduct"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een onderdeel van een ongelijkvloerse kruising van twee (geplande) (spoor)wegen. Een viaduct is feitelijk niet veel anders dan een vaste brug, hoewel met een viaduct geen waterweg wordt gekruist. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0511
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vluchthaven"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0596 ;
  skos:definition "Verharde strook van beperkte lengte langs de rijbaan waarop in geval van nood mag worden gestopt."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0512
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voedingskast | DRIP"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kast met het onderdeel van een apparaat of schakeling dat zorg draagt voor de benodigde spanningen en stromen van de DRIP. Dynamisch Route-informatiepaneel waarmee route-informatie kan worden gegeven aan de weggebruiker. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0513
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voegovergangen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Vormen de schakel tussen wegen, viaducten en bruggen. Ze moeten het verkeer dragen, bewegingen van viaducten en bruggen opnemen, de omgeving van voegovergangen beschermen tegen gevolgschade van lekkage en geen geluidhinder veroorzaken. (RWS)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0514
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Afschermingsvoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Geleideconstructie (geleiderail, geleidebarrier) of obstakelbeveiliger die tot doel heeft een gevarenzone af te schermen voor uit de koers geraakte voertuigen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0515
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voertuigkering | Ongelijkvloerse kruising"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een voorziening langs een rijbaan die moet voorkomen dat voertuigen op een andere rijbaan of van de weg geraken (wegenwiki: geleiderail)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0516
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voetgangersdrukknop | Voetgangersoversteek"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Bedieningsknop voor voetgangers met terugverende schakelaar die een verbinding maakt of verbreekt met een VRI als hij ingedrukt wordt. (expert jugdement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0517
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voetgangersoversteek | VRI"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersregelinstallatie dat het verkeer op en rondom een voetgangersoversteek regelt. (expert jugdement)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0175 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0342 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0421 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0516 ;
.
era:ERA-OT-0518
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voetpad"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "Een voetpad is een strook binnen het wegprofiel ten behoeve van voetgangers. Deze is vrijliggend of aanliggend aan een rijstrook ten behoeve van een andere verkeersoort."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0519
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voorwaarschuwingsseinen (VWS)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Sein dat voorafgaand aan een veranderende situatie waarschuwt voor het optreden hiervan (CROW Verkeersmanagement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0520
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voorrangskruispunt GOW-GOW"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0606 ;
  skos:definition "Een gelijkvloers voorangskruispunt tussen twee GOWen onderling met een gelijke verkeersintensiteit."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0521
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "VRI Weg"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verkeersregelinstallatie is een verzameling van losse elementen die nodig zijn om één of meerdere verkeersstromen te regelen middels het geven van optische signalen aan weggebruikers. (wegenwiki)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0134 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0162 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0292 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0294 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0373 ;
.
era:ERA-OT-0522
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vulfilter | Hydraulische installatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0523
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Waarnemings-camera Wegverkeer"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "\"geen definitie gevonden\""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0524
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Waarnemingssysteem Wegverkeer"@nl-nl ;
  skos:definition "Verzameling van op elkaar afgestemde apparatuur voor het monitoren van wegverkeer (expert judgement)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0137 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0142 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0144 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0147 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0523 ;
.
era:ERA-OT-0525
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Waarschuwingsbord Veiligheidshangsloten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een (verkeers)bord met een symbool en/of een opschrift dat je voor iets waarschuwt. (woorden.org)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0526
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wachtplaats"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Plaats waar schepen, die wachten op de opening van sluis of brug, ligplaats kunnen nemen. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0527
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Waterberging"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition "Het tijdelijk of langdurig bergen van (regen)wateroverschotten uit de omgeving (encyclo.nl)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0528
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Waterhuishouding"@nl-nl ;
  skos:definition "De wijze waarop water in een bepaald gebied wordt opgenomen, zich verplaatst, en gebruikt, verbruikt en afgevoerd (enz.) wordt. (encyclo.nl)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0104 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0252 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0279 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0316 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0317 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0434 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0551 ;
.
era:ERA-OT-0529
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegtraject"@nl-nl ;
  skos:definition "Deel van het wegennet tussen twee nodes (knooppunt, aansluiting, kruispunt, rotonde), waarop geen uitwisseling kan plaatsvinden."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0199 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0205 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0219 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0462 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0518 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0607 ;
.
era:ERA-OT-0530
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een gemarkeerde strook van een rijbaan die voldoende breed is voor de afwikkeling van het hierop toegestane wegverkeer. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0531
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegelement | HOV Baan"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een gemarkeerde strook van een rijbaan die bestemd en voldoende breed is voor de afwikkeling van Hoogwaardig Openbaar Vervoer (HOV). (wegenwiki: rijstrook)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0532
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegennet (traject)"@nl-nl ;
  skos:definition "De verzameling van nodes en de verbindingen (links) daartussen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0319 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0529 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0587 ;
.
era:ERA-OT-0533
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Goedkope en weinig duurzame markering die vaak onderhoud vergt (wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0534
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0535
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Markering wegen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Materiaal dat dient te worden gebruikt voor het aanbrengen van markering."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0536
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een verzameling van voorwerpen die in de openbare ruimte staan zoals verkeerszuilen, afvalbakken, banken, urinoirs, verlichting, parkeermeter, parkeerautomaten, portalen met wegaanduidingen, richtingwijzers. (verzameling objecten) (Wegenwiki)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0537
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bovenbouw"@nl-nl ;
  skos:definition "Gedeelte van de wegconstructie boven de onderbouw, gelijkgestelde termen hiervoor zijn \"verharding\" of \"verhardingsconstructie\"."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0085 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0111 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0572 ;
.
era:ERA-OT-0538
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding bushaltes"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor bushaltes."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0539
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegverharding | HOV Baan"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het deel van het weglichaam waar het HOV verkeer direct overheen rijdt. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0540
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kunstwerk | Wegverharding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Het deel van het weglichaam, gelegen op een kunstwerk, waar het busverkeer direct overheen rijdt (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0541
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding rotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor rotondes."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0542
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegverkeerssein"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Betreft de VRI voor Wegverkeer bij een Beweegbaar kunstwerk (slagboominstallatie). Is niet verbonden met Verkeerscentrale PNH. (OTL PNH)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0543
  a owl:Class ;
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Versmalling"@nl-nl ;
  skos:definition "Een versmalling van de weg (ETW) die de capaciteit (optisch) verkleind."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0544
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Werkplekverlichting"@nl-nl ;
  skos:definition "Een installatie of systeem dat licht laat vallen in een werkplek. (wiki: verlichting)"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0369 ;
.
era:ERA-OT-0545
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Werktuigbouwkundige installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een samenhangend en vaak min of meer geavanceerd systeem dat een bepaald doel dient. (wiki: Installatie (Techniek))"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0454 ;
.
era:ERA-OT-0546
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een fundering die ontstaat door de chemische verbinding van zand, cement en water. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0547
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een fundering die ontstaat door de chemische verbinding van zand, cement en water. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0548
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een fundering die ontstaat door de chemische verbinding van zand, cement en water. (wegenwiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0549
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Zeskantbout | Ondersteuningsconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een ronde staaf met schroefdraad en een zeskantige kop om twee of meer voorwerpen met elkaar te verbinden (wikipedia: bout)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0550
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Zuigerstanggeleiding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een uitsparing met afdichting die de zuigerstang op zijn plaats houdt (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0551
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Zuiveringsvoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een verzameling van objecten, zoals bermpassages, infiltratievoorzieningen, bezinkvijvers of helofytenvelden, die het afstromend hemelwater zuiveren. (ERBI)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0552
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Zwemwaterborden"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een bord dat kenbaar maakt dat de zwemplaats speciaal is ingericht om te zwemmen (expert judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0553
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Onderbouw"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0609 ;
  skos:definition """Het geheel van aardebaan inclusief verbeterde ondergrond en alle
toegevoegde voorzieningen, voor zover deze dienen om binnen de gestelde eisen en randvoorwaarden
te voorzien in een oplegvlak voor de verharding."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0555
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Berm onder kunstwerken"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0155 ;
  skos:definition "Verharde berm onder een kunstwerk."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0559
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Fietsstroken"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0561 ;
  skos:definition "Door een deelstreep afgescheiden gedeelte van de rijbaan waarop fietssymbolen zijn aangebracht en dat bestemd is voor fietsers en snorfietsers."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0560
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0561
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "(Brom)fietspaden"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "Voorzieningen die bedoeld zijn voor fietsers (vrijliggend fietspad, fietsstrook, suggestiestrook)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0562
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "(Brom)fietsvoorzieningen rotondes"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Fietspaden binnen de systeemgrens van rotondes."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0563
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aansluiting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0613 ;
  skos:definition "Ongelijkvloers kruispunt tussen een gebiedsontsluitingswegen en een regionale of nationale stroomweg bestaande uit invoeg- en uitriijstroken en toe- en afritten."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0564
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding (brom)fietspaden"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor (brom)fietspaden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0565
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding dienstweg/perceelontsluitingsweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor dienstwegen/perceelontsluitingswegen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0566
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding kruispunt"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor kruispunten."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0567
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding kunstwerken"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor kunstwerken."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0568
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding parallelweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor parallelwegen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0569
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding wegen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding hoofdrijbaan."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0570
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0571
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Beschoeiing"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De beschoeing is een versterking van het talud van een watergang bij onvoldoende stabiliteit van het talud."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0572
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bestrating"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0537 ;
  skos:definition "Bovenbouw uitgevoerd als bestrating."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0573 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0602 ;
.
era:ERA-OT-0573
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Betonstraatstenen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0572 ;
  skos:definition "Materiaal voor bestrating"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0574
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bodembescherming"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Bodembescherming wordt toegepast op plaatsen waar een verhoogde kans is op bodem- en taluderosie."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0575
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Buitenberm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0155 ;
  skos:definition "Buitenberm: de berm gelegen aan het meest buitenste deel van de verharding. Naast deze berm begint normaal gesproken het talud."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0576
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Dienstweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "Een niet doorgaande weg die toegang geeft tot een onderhoudsobject."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0577
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Gelijkvloers kruispunten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0587 ;
  skos:definition "Gelijkvloers kruispunt tussen wegen met een weg van gelijke of lagere orde. De systeembegrezingen zijn de dwarsdoorsnedes waar de rijbaanbreedte weer normaal is."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0578
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidbeperkende constructie"@nl-nl ;
  skos:definition "Een geluidsbeperkende constructie ter beperking van de overdracht van het vekeersgeluid naar de omgeving."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0228 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0235 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0579 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0581 ;
.
era:ERA-OT-0579
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geluidswal"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0578 ;
  skos:definition "Een geluidbeperkende constructie uitgevoerd als een grondconstructie."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0580
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Greppel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een droge watergang, wordt toegepast als er onvoldoende ruimte is voor een volledige watergang en als scheiding tussen hoofdrijbaan en parallelrijbaan."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0581
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Groene geluidbeperkende constructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0578 ;
  skos:definition "Een geluidbeperkende constructie gekenmerkt als door een begroeiing op de zijkanten van de constructie."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0582
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Halteplaats"@nl-nl ;
  skos:definition "Halteplaats voor bussen van het openbaar vervoer, voorzien van verhoogd perron en ABRI."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0584 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0585 ;
.
era:ERA-OT-0583
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Halteplaats aanliggend erftoegangsweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0582 ;
  skos:definition "Een halteplaats aan een ETW, uitgevoerd als haltekom of direct aanliggend aan de weg."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0584
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Halteplaats ontwerpsnelheid groter dan 70 km/u"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0582 ;
  skos:definition "Halteplaats uitgevoerd als een haltekom en geschikt voor een in/uitvoegsnelheid groter dan 70 km/u. De haltekom is gescheiden van de rijbaan."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0585
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Halteplaats ontwerpsnelheid kleiner dan of gelijk aan 70 km/u"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0582 ;
  skos:definition "Halteplaats uitgevoerd als een haltekom en geschikt voor een in/uitvoegsnelheid kleiner dan 70 km/u. De haltekom is niet fysiek gescheiden van de rijbaan."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0586
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Komgrens"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Overgangsconstructie in een GOW tissen bubeko en bibeko"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0587
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kruispunten (nodes)"@nl-nl ;
  skos:definition "Ontmoeting van wegen (node) waar het verkeer van weg mag wisselen. Men onderscheidt gelijkvloerse en ongelijkvloerse kruispunten van wegen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0198 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0314 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0320 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0321 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0476 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0520 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0563 ;
.
era:ERA-OT-0588
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Markering en bebording enkelstrookrotonde"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0589 ;
  skos:definition "Markering en bebording op de enkelstrookrotonde en langs alle wegen en paden binnen de systeemgrens."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0589
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Markering en bebording rotonde (algemeen)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0604 ;
  skos:definition "Markering en bebording op rotondes en langs alle wegen en paden binnen de systeemgrens."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0590
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Middenberm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0155 ;
  skos:definition "Middenberm: de berm tussen de hoofdrijbanen bij een weg met meerdere hoofdrijbanen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0591
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Middeneiland rotonde (algemeen)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Middeneiland van rotondes."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0592
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Onderberm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0155 ;
  skos:definition "De berm gelegen aan de onderzijde van een talud ten behoeve van beheer en onderhoud."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0593
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Opslaglocatie gras en hooi"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0534 ;
  skos:definition "Halfverharde strook van beperkte lengte langs de rijbaan ten behoeve van de opslag van hooi en gras (bermmaaigoed)."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0594
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Overgang parallelweg (brom)fietspad"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Overgangconstructie tussen een parallelweg en een fietspad."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0595
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Parallelweg rotonde (algemeen)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Parallelweg binnen de systeemgrens."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0596
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Parkeer-, vlucht en onderhoudshavens"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Stroken van beperkte lengte langs de rijbaan."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0597
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "perceelontsluitingsweg"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "Een niet doorgaande weg die toegang geeft tot een groep van percelen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0598
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Rotonde (algemeen)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0587 ;
  skos:definition "Verkeersplein waarop het verkeer op het plein voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0599
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Snelheidsremmers"@nl-nl ;
  skos:definition "Maatregelen om hoge snelheid van het verkeer te reduceren of te ontmoedigen."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0171 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0401 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0543 ;
.
era:ERA-OT-0600
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Straatnamen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0115 ;
  skos:definition "Bord dat de naam van een straat of weg toont."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0601
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0602
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Tegelbestrating"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0572 ;
  skos:definition "Toepassing tegelbestrating"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0603
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Tussenberm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0155 ;
  skos:definition "Tussenberm: de berm gelegen tussen de hoofrijbaan en een parallelvoorziening, zoals een fietspad of een parallelweg."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0604
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersbord"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0089 ;
  skos:definition "Toepassing verkeerborden en straatnaamborden"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0605
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verkeersbordpaal"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0089 ;
  skos:definition "Palen ten behoeve van de bevestiging van verkeersborden en straatnaamborden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0606
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voorrangskruispunten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0577 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0607
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vrije Busbaan"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0610 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0089 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0155 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0514 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0535 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0576 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0580 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0582 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0608 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0609 ;
.
era:ERA-OT-0608
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Watergang"@nl-nl ;
  skos:definition "Gegraven lijnvormige verdieping in het maaiveld, al dan niet gevuld met water, voor onder meer de berging en de afvoer en/of de aanvoer van water."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0571 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0574 ;
.
era:ERA-OT-0609
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegconstructie"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0537 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0553 ;
.
era:ERA-OT-0610
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegvakken"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0611
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegverhogingen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0599 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0612
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wegwijzers"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0115 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0613
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ongelijkvloers kruispunten (met uitwisseling)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0587 ;
  skos:definition "Ongelijkvloerse kruispunt van wegen waar uitwisseling van verkeer tussen de wegen onderling mogelijk is."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0616
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Baansplitsing"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0587 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0617
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Asfaltverharding onderdoorgang/tunnel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0085 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0619
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0620
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "VRI"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0624
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "ROV Bushalte | Geleidelijn"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een pad bestaande uit een aantal ribbels in de looprichting."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0625
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een pad bestaande uit een aantal ribbels in de looprichting."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0629
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor dienstwegen/perceelontsluitingswegen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0630
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "RWS band wit"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "RWS band wit: Trottoirband conform RWS profiel, welke is voorzien van een uitgewassen deklaag van wit kwarts en wit cement."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0631
  a owl:Class ;
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  rdfs:label "Rotondes"@nl-nl ;
  skos:definition "Verkeersplein waarop het verkeer op het plein voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0632
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor kruispunten."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0636
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV halte | Abri"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een kleine, niet afgesloten wachtruimte die beschutting biedt tegen weer en wind.  (Wiki)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0638
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor kunstwerken."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0641
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Bovenbouw asfaltverharding voor parallelwegen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0643
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Talud (kunstwerken)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0647
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bebording (kunstwerken)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0656
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Markering en bebording op rotondes en langs alle wegen en paden binnen de systeemgrens."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0661
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Onkruidvrije bestrating"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition """Onkruidvrije bestrating:
Bestrating bestaande uit betonstraatstenen met een verjongde bovenzijde of voorzien van nokken. De voegen, die ontstaan na het aanbrengen van de betonstraatstenen, wor-den gevuld met waterdoorlatende voegvulling, waardoor geen groei meer ontstaat van onkruid."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0665
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Halfverharding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Halfverharding: Een halfverharding is een strook bestaande uit een half open verharding, die direct aan-gebracht wordt langs de rijbaan. De strook heeft meestal een breedte van 0,80 m. Veelal worden hiervoor bermverbandblokken toegepast, andere oplossingen zijn echter ook mogelijk."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0667
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "RWS band grijs"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "RWS band grijs: Trottoirband conform RWS profiel uitgevoerd in grijs."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0668
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Middeneiland van rotondes."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0671
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Gegraven lijnvormige verdieping in het maaiveld, al dan niet gevuld met water, voor onder meer de berging en de afvoer en/of de aanvoer van water."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0681
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "HOV-lijn"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Een geplande route tussen twee specifieke locaties waartussen hoogwaardig openbaar vervoer wordt geboden aan reizigers. (Expert Judgement)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0688
  era:status "Vervallen"@nl-nl ;
  skos:definition "Parallelweg binnen de systeemgrens."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0700
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0087 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0115 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0561 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0562 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0564 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0577 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0589 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0591 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0596 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0598 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0606 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0610 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0611 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0613 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0631 ;
.
era:ERA-OT-0702
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Obstakelvrije zone"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "De obstakelvrije zone is een gebied langs de rijbaan waarin zonder afschermingsvoorziening geen obstakels mogen voorkomen. Onder een obstakel wordt verstaan een voor-werp, beplantingselement of dwarsprofielelement dat bij aanrijding ernstige schade aan een voertuig en/of (dodelijk) letsel aan de inzittenden kan veroorzaken."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0703
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Amfibieënpoel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0720 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0704
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Amfibieënscherm/ -geleidewand"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0742 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0705
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Amfibieëntunnel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0706
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Beplanting op geluidschermen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0729 ;
  skos:definition """Beplanting op geluidschermen omvat beplantingen tegen de voorzijde (wegzijde), bovenzijde en/of achterzijde van een geluidscherm. 
Ze bestaan uit struiken of klimplanten.
Beplanting op geluidschermen moet tegen de geluidswal blijven en mag niet gaan overhangen."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0707
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bermgrond"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0708 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0708
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Bodem |Leveringen, Samenstelling, Kwaliteit, Traceerbaarheid|"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0725 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0707 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0757 ;
.
era:ERA-OT-0709
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Boombrug"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0710
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Brug en (eco)duiker met faunavoorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0720 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0711
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Dassentunnel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0712
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Drinkpoel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0720 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0714
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecoducten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0715
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ecologisch netwerk + verbindingen + habitats"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0725 ;
  skos:definition """Onder Ecologische verbinding wordt verstaan het geheel van (verbindings)ruimte binnen de definitieve systeemgrenzen wat gebruikt kan worden voor faunabeweging van noord naar zuid (en vice versa).
Ecologische verbindingszones of Natuurverbindingen zijn onderdeel van het Nationaal Natuurnetwerk (NNN), voorheen de Ecologische Hoofdstructuur (EHS). 
Ze bestaan uit een keten van stapstenen (kleine natuurgebiedjes) of lijnelementen (houtwallen, rietkragen, bermen enz.) die het planten en dieren mogelijk maken geïsoleerde natuurgebieden te bereiken."""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0244 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0740 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0748 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0749 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0750 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0751 ;
.
era:ERA-OT-0716
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Eenvoudige beschoeiing bermsloten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0717
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Fauna Uittrede Plaats [FUP]"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0733 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0718
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Faunapassages"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0720 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0705 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0709 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0711 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0714 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0719 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0728 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0732 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0756 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0761 ;
.
era:ERA-OT-0719
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Faunatunnel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0720
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Faunavoorzieningen |Ecologische verbindingen]"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0725 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0176 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0703 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0710 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0712 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0718 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0742 ;
.
era:ERA-OT-0721
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Gazon"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0731 ;
  skos:definition """Vegetatie bestaat uit engels raaigras.
Beheer is gericht op behoud van een dichte grasmat.
Maairegime is er op gericht dat recreatief gebruik mogelijk is of dat uiterlijk representatief is."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0722
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Geschoren hagen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0729 ;
  skos:definition """Een geschoren haag is een gesloten, laag blijvende, lijnvormige beplanting van doorgaans één bepaalde soort.
De haag dient een strak uiterlijk te hebben en een gesloten karakter te hebben."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0723
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Gesloten beplanting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0729 ;
  skos:definition """Gesloten beplanting is een beplanting van bomen en/of struiken waar de kronen elkaar gewoonlijk raken. 
Onder gesloten beplantingen vallen bos, singel, houtwal, struweel, struikenrij, griend, hakhout en de z.g. boomweides.
Begroeiing biedt beschutting aan fauna en ontneemt zicht aan achterliggend gebied."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0724
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Groene oever"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition "[oever zonder beschoeiing, niet ingericht als NVO]"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0725
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Groenvoorzieningen"@nl-nl ;
  skos:definition "Een ecologisch netwerk met fauna en flora voorzieningen"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0708 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0715 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0720 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0729 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0731 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0765 ;
.
era:ERA-OT-0727
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Heesters"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0734 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0728
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Hop-over"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0729
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Houtachtige vegetatie langs wegen en kanalen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0725 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0706 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0722 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0723 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0734 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0755 ;
.
era:ERA-OT-0730
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Infiltratie-voorziening"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition "Ontwerpeisen vanuit 'weg'> onderhouds-eisen vanuit 'groen. Eisen groen door projectteam te migreren met civiele deel voor infiltratievoorziening."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0731
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Kruidachtige vegetatie langs wegen en kanalen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0725 ;
  skos:definition "Kruidachtige vegetaties bestaan voornamelijk uit gras en kruiden, zonder opslag van bomen en struiken."@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0721 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0747 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0752 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0753 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0754 ;
.
era:ERA-OT-0732
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Loopplank of gronddam"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0733
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Natuurvriendelijke oevers"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition """Natuurverbindingen of ecologische verbindingszones zijn onderdeel van het Nationaal Natuurnetwerk (NNN), voorheen de Ecologische Hoofdstructuur (EHS). 
Ze bestaan uit een keten van stapstenen (kleine natuurgebiedjes) of lijnelementen (houtwallen, rietkragen, bermen enz.) die het planten en dieren mogelijk maken geïsoleerde natuurgebieden te bereiken. 
Natuurvriendelijke oevers kunnen de rol van stapstenen in een natuurverbinding vervullen. 
Door hun veelal geleidelijke overgang van land naar water kunnen landdieren via een NVO makkelijk het water ingaan en weer uitkomen. 
Tegenover elkaar gelegen NVO’s kunnen een kanaal voor landdieren passeerbaar maken. Anderzijds kunnen watergebonden dieren via een keten van NVO’s een kanaal als trekroute gebruiken. 
In de NVO’s kunnen ze tot rust komen voor ze de volgende meters of kilometers langs de beschoeide kanaaloever afleggen."""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0717 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0735 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0736 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0737 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0738 ;
.
era:ERA-OT-0734
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Niet gesloten beplanting |Bomen algemeen|"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0729 ;
  skos:definition """Niet gesloten beplantingen (bomenrijen en solitaire bomen) zijn in los verband geplante bomen, als regel in beheerde grasvegetatie.
De stammen zijn vrij, en het doorzicht vanaf de weg op het achterliggende landschap blijft behouden."""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0727 ;
.
era:ERA-OT-0735
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oever-Aanloopgebied"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0733 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0736
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oever-deel onder bruggen voor Doelsoorten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0733 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0737
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oever-Landdeel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0733 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0738
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oever-Waterdeel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0733 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0739
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Oeverzwaluwenverblijf"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0244 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0740
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Onderdoorgang van brug of viaduct"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0715 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0741
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Plasberm"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0742
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Raster & Fauna-raster"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0720 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0704 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0743 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0744 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0745 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0758 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0759 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0766 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0767 ;
.
era:ERA-OT-0743
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Raster voor grote zoogdieren"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0742 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0744
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Raster voor kleine zoogdieren"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0742 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0745
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Raster, electrisch draad"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0742 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0746
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Riet-oever"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0747
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ruigte en zoomvegetatie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0731 ;
  skos:definition """Kruidachtige vegetaties bestaan voornamelijk uit gras en kruiden, zonder opslag van bomen en struiken.
Beheer is gericht op behoud van het huidige vegetatietype."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0748
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ruimtereservering Fauna in tunnel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0715 ;
  skos:definition "Tunnel is niet intensief door verkeer gebruikt en met medegebruik voor dieren bedoeld als functie voor passeren van de doelsoorten(faunavoorziening onderlangs)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0749
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ruimtereservering Fauna op aquaduct met doorlopende oever"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0715 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0750
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ruimtereservering Fauna op sifon"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0715 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0751
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Ruimtereservering Fauna op viaduct"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0715 ;
  skos:definition "Viaduct is niet intensief door verkeer gebruikt en met medegebruik voor dieren bedoeld als functie voor passeren van de doelsoorten(faunavoorziening bovenlangs)"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0752
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Schraalgrasland Type A"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0731 ;
  skos:definition """Kruidachtige vegetaties bestaan voornamelijk uit gras en kruiden, zonder opslag van bomen en struiken. 
Beheer is gericht op behoud van het huidige vegetatietype.
Beheer met inzet van maaien is gericht op behoud van het huidige vegetatietype."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0753
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Schraalgrasland Type B"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0731 ;
  skos:definition """Kruidachtige vegetaties bestaan voornamelijk uit gras en kruiden, zonder opslag van bomen en struiken. 
Beheer is gericht op behoud van het huidige vegetatietype.
Beheer met inzet van maaien is gericht op behoud van het huidige vegetatietype."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0754
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Schraalgrasland Type C"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0731 ;
  skos:definition """Kruidachtige vegetaties bestaan voornamelijk uit gras en kruiden, zonder opslag van bomen en struiken. 
Beheer is gericht op behoud van het huidige vegetatietype.
Beheer met inzet van begrazing en maaien is gericht op behoud van het huidige vegetatietype."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0755
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Sierbeplanting |Plantvakken"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0729 ;
  skos:definition """Sierbeplanting is een aangebrachte begroeiing van overwegend uitheemse planten (zowel kruidachtig als houtachtig) met een representatieve functie.
Beplanting dient behouden te blijven, zonder overwoekering van onkruiden en/of houtopslag."""@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0756
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Stobbenwal"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0757
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Teelgrond"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0708 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0758
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Terugkeervoorziening [v.b. Zwijnenpoort]"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0742 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0759
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Uittreeplaats & insprong"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0742 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0760
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Verharde oever [houten of betonnen beschoeiing, steen, staal]"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition "Harde beschoeiing is onderdeel van Kunstwerken Civiel. Eisen groen door projectteam te migreren met civiele deel."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0761
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vispassage"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0718 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0762
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vleermuizenverblijf"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0244 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0763
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "Vooroever"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0765 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0765
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Watergangen, Oeverconstructies en Taluds"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0725 ;
  skos:definition """Watergangen, Oeverconstructies en Taluds minimaal 3 functies: 
1. Biodiversteit 
2. In-uit water treden dieren 
3. Waterkwaliteit = KRW-doel"""@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0527 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0716 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0724 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0730 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0733 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0741 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0746 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0760 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0763 ;
.
era:ERA-OT-0766
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Werkpoort"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0742 ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0767
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Wildrooster"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf era:ERA-OT-0742 ;
  skos:definition "Let op met raakvlak wegen | voorbeeld project Texel, rooster in de bocht met kans op ongelukken, zijwaarts gleiden van voortuigen of fietsers"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0769
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "DRIS"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0174 ;
.
era:ERA-OT-0770
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "mechanisch installatie"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0001 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0005 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0006 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0038 ;
.
era:ERA-OT-0771
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "varianten  bruggen en viaducten"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0007 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0049 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0086 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0202 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0384 ;
.
era:ERA-OT-0772
  a owl:Class ;
  era:status "Concept"@nl-nl ;
  rdfs:label "varianten materiaal"@nl-nl ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0327 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0329 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0330 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0331 ;
  nta8035:hasPart era:ERA-OT-0332 ;
.
era:ERA-OT-0773
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "varianten bruggen en viaducten"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0775
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "armen en benen"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0776
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "collegas pnh"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "missing"@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0777
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Overgangskast (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Buitenopstellingskast nabij een onderdoorgang waarin diverse schakel en beveiligingscomponenten zijn ondergebracht t.b.v. de onderdoorgangsverlichting."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0778
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Dimbare Openbare Verlichting"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Verlichtingsinstallatie welke gedurende de dag aan de hand van sensoren/astronomische klok op verschillende verlichtingsniveaus aangestuurd wordt."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0779
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "OVL aan een Bewegwijzeringsportaal"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Bewegwijzeringsportaal bestemd voor het dragen van een bewegwijzeringspaneel, waarbij ruimte wordt geboden voor het aanbrengen van een verlichtingsarmatuur en een verkeersbord."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0780
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Draagconstructie"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Constructie welke beproeft geschikt bevonden is voor het dragen van verlichtingsobjecten."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0781
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Regelapparatuur"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Onderdeel van het verlichtingssysteem die het verlichtingsniveau kan beïnvloeden."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0782
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "OVL aan plafond van een kunstwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Op- of inbouw verlichtingsarmatuur bevestigd aan/in het plafond van een kunstwerk."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0783
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "OVL aan wand van een kunstwerk"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Op- of inbouw verlichtingsarmatuur bevestigd aan/in de wand van een kunstwerk."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0784
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Mantelbuizen (zinker / gestuurde boring)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Mantelbuis aangebracht onder een verharding of waterweg bestemd voor de doorvoer van een kabel van de openbare verlichting."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0785
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Aansluitkast met afzekering en fase indeling"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Aansluitkast aangebracht in de lichtmast voor het aansluiten van voedingskabel(s) en aansluitsnoeren, van armatuur en/of verlichte wegwijzers, voorzien van smeltveiligheid en een mogelijkheid om een keuze mogelijkheid in de faseaansluiting."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0786
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "LED-driver (OVL)"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Installatie onderdeel dat de benodigde spanning regelt voor het functioneren van de aangesloten LED lampen."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0787
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Centrale voeding"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Installatie onderdeel waarvan uit de aangesloten LED units worden voorzien van voeding."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0788
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "Voeding met zonnecel"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Zonnecel die energie opwekt zodat een LED unit individueel kan functioneren."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0789
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "VRI zweepmast met OVL en verkeerslantaarns"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Mast bestemd voor het dragen van een verkeerslantaarn, ruimte bieden voor het aanbrengen van een verlichtingsarmatuur, bewegwijzeringsvlag(gen) en een verkeersbord."@nl-nl ;
.
era:ERA-OT-0790
  a owl:Class ;
  era:status "Actueel"@nl-nl ;
  rdfs:label "VRI portaal met verkeerslantaarns en verlichtingsarmatuur"@nl-nl ;
  rdfs:subClassOf nta8035:PhysicalObject ;
  skos:definition "Portaal bestemd voor het dragen van een verkeerslantaarn, ruimte bieden voor het aanbrengen van een verlichtingsarmatuur, bewegwijzeringsvlag(gen) en een verkeersbord."@nl-nl ;
.
